[細價樓發癲] [上車盤6球] [奧仔轉為投資泰國樓] 真低調置業討論(11)

樓價可升可跌，投資涉及風險，往後討論不成為買賣樓宇依據，純粹個人意見

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上只為參考，並非推薦

推post速度直逼樓勢

留名

唔知奧仔捨得喺泰國返嚟未？

留名 @業主咪賠訂

咁快1001 行開一陣咋，奧仔呼喚

奧仔有上嚟，不過唔入嚟啫

強貼留名

Hi, 上三 part 都是星期五 1001 + 開新 Post 的 (好似係)

加埋上回條拎先

上年買咗香港仔細單位 前幾日放咗租 又食埋地王條水

恭喜晒

岩岩問AGENT金獅都開到430 440了

新post 留名

無啦無啦

真係癲咗

磚頭係外國唔算最好投資，社會保障好，投資方式多，香港冇辦法，股市危險性高，老千股一堆，啱啱又揭發有間做假賬，等陣睇吓生果報唔報

會唔會上500

我自己都係上市公司做，盤數真係算鳩數喇

過左400下一站就是600了

想像唔到有咩人會接

【新界成交】新達廣場現追價成交 三房新高價750萬

2017-03-01 08:00:06 HKT

大埔新達廣場

將軍澳天晉

馬鞍山新港城

將軍澳君傲灣
【更新成交】

世紀21煒業地產徐玉英表示，大埔新達廣場3座中層A室，建築面積743方呎，實用面積620方呎，三房連套房間隔，放盤約兩個月，原開價748萬元，獲數組客人沿購，終獲一組買家追價2萬元，以750萬元承接，建築呎價10,094元，實用呎價12,097元，創該屋苑成交價歷史新高。上址屬遺產物業，早於1993年6月以233萬元購入。屋苑同類三房戶現時放盤叫價由760萬元起。

【將軍澳：上車客830萬入市天晉兩房】

美聯物業林振聲表示，將軍澳天晉3座高層C室，建築面積697方呎，實用面積539方呎，兩房間隔，上車客睇樓後即時買入，成交價830萬元，建築呎價11,908元，實用呎價15,399元。原業主2011年12月買入價458.17萬元，獲利371.83萬元，升值81.2%。

【馬鞍山：新港城3房733萬沽 呎價1.3萬】

馬鞍山即將有新盤推售，區內二仍錄成交。中原地產黃家樂表示，新港城L座低層8室，建築面積743方呎，實用面積551方呎，三房間隔，以733萬元沽出，實用呎價13,303元。
中原黃家樂指，新買家為換樓客，見單位價錢合理，交通方便，即購入單位自用。原業主於2004年4月以238萬元購入單位，持貨約13年，是次沽出賬面賺約495萬元，升值約2.1倍。

【將軍澳：外區換樓客出擊斥700萬 購君傲灣頂層戶】

美聯物業蕭偉康表示，將軍澳君傲灣1座頂層戶，建築面積625方呎，實用470方呎，連天台約190方呎，間隔兩房，向西南，側望海景，成交價700萬元，建築及實用呎價11,200及14,894元。
買家為外區換樓客，睇樓兩年，見上述單位優質，入市自用。原業主於2006年10月耗資297.6萬元購入，持貨十年半，勁賺402.4萬元，升值逾1.3倍。

掌握財經地產資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

【市區成交】富澤花園中層952萬易手 十年升價2倍
【更新成交】

世紀21日昇地產黃文龍表示，北角富澤花園富邦閣中層F室，建築面積758方呎，實用面積652方呎，三房連套房間隔，農曆新年前開價960萬元，日前以952萬元易手，建築呎價12,559元，實用呎價14,601元，屬市價水平。原業主2006年8月以320萬元購入，獲利632萬元，升值2倍。

【何文田：半山壹號8年多僅升價半成】

中原地產劉俊傑表示，何文田半山壹號半山徑26號中層，建築面積2,191方呎，實用面積1,662方呎，四房雙套房間隔，另設工人套房，以3,000萬元售出，建築呎價13,692元，實用呎價18,051元。原業主2008年6月以2,848萬元購入，獲利152萬元，微升5.3%。

【觀塘：麗港城2房618萬沽 6年賺268萬升77%】

地王誕生刺激買家入市意欲，世紀21康聯康向斌指出，觀塘麗港城14座低層C室，實用面積517方呎，向東北，望開揚景，成交價618萬元，實用呎價11,954元，屬市價。
據了解，原業主於2011年3月購入上址，當時作價350萬元，持貨逾6年，賬面賺268萬元，升值約77%。

【西營盤：縉城峰一房戶780萬創新高 實呎2.08萬】

世紀21首選置業溫略丹表示，西營盤縉城峰2座中層F室，建築面積496方呎，實用374方呎，向南望開揚樓景，放盤1年，原開價780萬元，叫價企硬鐵價不二，受近期新盤熱銷及港島地王帶動，終成功以零議價連租約沽出，建築及實用呎價15,726及20,856元，創屋苑一房戶新高價。較樓下同室，上年5月成交價703.8萬元，高76.2萬元或10.8%。
溫略丹透露，上址現時月租2.2萬元，租約期至2019年10月，租金回報率3.4厘。原業主於2010年3月以676萬元購入，持貨七年，獲利104萬元，升值約15%。

過400萬買金獅係咩心態

啱啱睇到+X哥個北角碼頭新盤維港頌本月開賣，會唔會同海之戀打對台呢? 雖然目標客唔同，北角明顯做中產買家

好撚癲

咪等升到6球囉

香港人就係越升越追，2016年頭跌就唔敢買，真係

等跌先入

律師樓打來話份約仲未到... deadline 係今個星期五....約我5PM 上去...如果唔到就殺訂....真係想早少少搞埋都唔得....

祝好運，奧仔mode: 我都想跌，咁貴點入貨呀

個人真係麻麻好北角呢區
路又窄又舊又多人(好多老人家)，又冇大型商場
寧願入鰂魚涌揀老牌小小既栢惠/太古城/逸樺園

不過交通方便就真既

都唔知點上車好

香港人真係搞笑 上年年頭我買個陣d 朋友仲話有排跌 依家升到咁先話要買

未入伙同則低幾層都升左48 萬
2 個月都無

咪係，要自住嘅最奇怪，跌咪仲好，買平啲大啲，泰昌蛋撻特價時間個個去搶，樓平咗唔買，交住租先，好似租唔係錢

烟花海景，炮台山鐵路站，港島區，Facebook可以呃like㗎，最細432尺

嘩

小甜甜樓都賣過400

乜事

「寧買當頭起、莫買當頭跌」嘅思維作祟

咁如果已有自住物業
等下調整先入投資樓，又無咩O既
最多咪到時越升越有，少左個賺錢機會囉，起碼唔係搞到自住樓都無先

起碼個名好聽D 先

樓市升個時就有需求 ,跌個陣d 需求立即無哂

講出來都型D

我就係返工返炮台山，唔介意多老人家，冇大商場都算幾好，行去天后食野都幾方便

好期待買家冇回音....咁就殺得訂....仲有兩日...

fat fat la

可能 last min 到呢...律師樓話等到星期五5PM ... 冇就殺得...

過年前買錦田，一買即賺，等埋錦上路上蓋招標開價，仲唔肥肥

恭喜巴打殺訂，fat fat

我都希望成到事....點解唔係今日 last day !! 要我等多兩日....

嘩，如果賣 $30k 呎， lum sum 都要 13M 喎

提下大家買樓唔好亂簽臨約

記得睇下自己既能力呀

其實唔明點解d人會唔計清楚先買

所以先話，寧願追返老牌屋苑

港島煙花景肯定幾貴都賣曬啦

我果到2房已經冇乜under 630開價既盤 上遲一步真係唔知幾時先上到

不過應該LAST DAY 個日會到....都係FF 下算

可能下下諗住唔夠就搵阿爸阿媽俾

葡萄

仲有兩日呀..巴打.....好大機會都係LAST DAY 來....FF 過就算...

未簽正式合約 但係跟開我個經紀冇做 點搞

離左職

Fatfat 慳返佣金

簽左臨約？
搵律師樓搞正式合約同大訂D 野
另外AA 應該有所屬地產鋪，直接contact 果邊叫佢交左人黎跟你單野

邊有咁易走數

搵返個間鋪...應該有人 follow 既

【信報財經新聞】新地(00016)副董事總經理雷霆表示，今年繼續月月有盤賣，南昌站匯璽預計周內上載樓書，月中推售。

他稱，項目提供不少海景單位，價格將參考同系天璽和瓏璽海景單位，雖然近期地價創新高，但與樓價無直接關係，樓價與經濟、收入和失業率有關，目前本港經濟穩定，外圍情況仍然波動，相信仍有不少買家買樓保值。

參考天璽同瓏璽定價
唔洗諗了

天價到唔天價了....不過預左...個個位都幾正

Mola mola

升得好痴線，舊年年中牛屎區買5球半，今日升到7球

升都唔緊要...仲有人照上車個下恐怖

算啦

自住唔通等下跌咩

我反而覺得正常

呢班人上左車自住，即使跌都唔會賣，對樓市算穩健

愈睇愈上升佢地仲驚

入黎留下名先

上車唔駛再諗...跌又好...升又好都要等三年...

問題係升到得人驚，怕升得快跌得快。寧願慢慢升好過。

係，呢個就係最近入市既人心態

即使再貴都要住，如果唔係就一直交租

冇能力就冇辦法姐，有能力就應該上車

咁之後都唔駛比個樓市日日影響

呢個係上左車既心態

25k -30k
鐵路上蓋，自設大型商場，廣闊海景
好屈

都幾難唔開得高...學巴打咁講...呎價真係食埋後幾年升覆

呢個地點，30年後都冇得輸

不過唔抵在於開價太誇張

得一間唔洗諗啦
我問我老婆賣左自住樓再買返間平少少，可以套現都話唔得

唔好咁玩啦

玩死自己同老婆

平少少就細好多
梗係加少少換大好多啦

同意...大間d 仲低入

金獅 450..
金獅 500 不是夢

金獅呎價2萬

有價，有冇市先

金獅都2萬....上車盤直升600萬

已經成左410 啦
依家金獅最平430了

New post lm

呢兩日.....快過火箭

求神拜佛之後租金可以追得上

有d難，家庭入息數完全無追上

正路市場上因為加辣少咗投資者，租盤會少咗，斷估冇得點跌

同女朋友夾埋60k都計唔掂

牛屎區招手

60k 買到呀

問題係你有幾多首期

就係搞唔掂首期
利申無父幹

入場價10球，5球首期之嘛

行牛屎區盤係手...我愛牛屎區架

【全城搶樓】單日7屋苑發癲 嘉湖呎價快見1萬

中資炒起香港地價，全城恐慌性搶樓，已經沒有人可以阻止樓價上升。市場今日單日錄得最少7個私人屋苑錄破頂成交，其中天水圍嘉湖山莊更已經是月內第三度破頂。

嘉湖山莊2月份共錄得約46宗成交，較1月份28宗增加六成。買家入市意欲積極，屋苑呎價竟在一個月內出現「3個頂」。先是景湖居5座中層E室，上月中以每呎9,260元易手，但一周後即被12座低層F室造出每呎9,276元打破﹔消息指，景湖居13座高層E室，實用面積446方呎，本周一以416萬元售出，呎價高達9,327元，比紀錄高出1元，成為嘉湖歷史呎價最貴兩房分層戶。

另嘉湖山莊美湖居3座高層A室三房單位，實用面積629方呎，反價20萬至520萬元易手。原業主1997年4月以373萬元買入單位，97貨亦大賺147萬元，升值近四成。業界相信，嘉湖山莊呎價快見1萬元。

另邊廂，馬鞍山新港城亦破頂，消息指，F座高層2室，實用面積338方呎，剛以525萬元售出，呎價15,533元屬屋苑歷史新高。

沙田帝堡城亦有新樓王，8座高層E室，實用面積547方呎，成交價730萬元，呎價13,346元是屋苑新紀錄。同區溱岸8號3座高層E室兩房戶，實用面積509方呎，以842.8萬元成交，呎價16,558元，亦是屋苑二手新高。

紅磡黃埔花園亦兩日內三破頂。消息指，2期4座高層G室兩房單位，實用面積389方呎，以650萬元易手，呎價16,710元，屬屋苑史上最貴兩房。

祥益地產黃慶德表示，屯門邁亞美海灣3座中層E室，實用面積438方呎，剛以470萬元易手，呎價10,731元破屋苑歷史新高。買家看好港珠澳大橋的興建，看好區內樓市前景，單位全海景，有企理裝修。

其他破頂成交，請留意其他新聞。

掌握財經地產資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

//又要貼吓嘉湖山莊專家嘅圖，有請

當時我都等跌多少少

中六合彩咪得

晚晚咁來破頂消息...今日既頂等聽日來破

已經癡咗線咁買樓

當時既高登仔今日係咪潛晒水

邁亞美海灣四處漏水都破頂

水為財...吉兆也

【新界成交】天富苑綠表價378萬 十年升價3.4倍

祥益地產黃肇雯表示，天水圍居屋天富苑J座聚富閣中層1室，建築面積854方呎，實用面積650方呎，區內客以第二市場價378萬元購入，建築呎價4,426元，實用呎價5,815元。原業主2007年以86.14萬元購入，獲利291.86萬元，升值3.4倍。

//推埋公屋富戶出嚟，689真係業主嘅好幫手

其實689 真係好照顧業主...有樓真係要生性

今次真係 gogogo

【市區成交】換樓客入市一號銀海 1680萬買高層三房

美聯物業盧麗嘉表示，大角咀一號銀海8座高層B室，建築面積1,002方呎，實用面積746方呎，三房連套房另多用途房間隔，同區換樓客以1,680萬元承接，建築呎價16,766元，實用呎價22,520元。原業主2008年2月斥資1,100萬元購得，獲利580萬元，升值52.7%。

留名學野

有樓係手要享受最後一次辣招帶來的升幅

自從新年嗰時沈大師「評論」樓市，呢兩個月度度破頂，師父燈力真係唔講得笑

真股神...做福人民

呢排師父原來股票熄燈、樓市開燈

lm

由2010年師父堅持睇淡樓市，到今日未變過立場，自己租黃埔，一路走來，始終如一，唔係老施肥湯之流，成日轉軚

【直擊‧未來樓王】沙田河畔唯一匙盤 呎嗌近萬八 挑戰上車盤新高

沙田河畔花園F座高層4室，實用242方呎，早前以410萬元易手，除開呎價，只差58元便達1.7萬元，呎價16,942元，刷新沙田上車盤新高紀錄。

然而高處未算高，記者直擊屋苑目前唯一鎖匙盤，為A座極高層單位，實用242方呎，叫價425萬元，一旦沽出，呎價17,562元，挑戰沙田上車盤呎價新高。原業主2013年4月以278萬元買入，見辣招鬆綁在即，即掛牌出售，若以叫價沽出，賬面料賺147萬元，單位3年升值53%。

直擊有望成為未來沙田上車盤樓王的單位，業主上周中將單位交吉放售。大閘及大門新簇雅緻，內櫳新淨程度儼如新裝修，連沙發、雪櫃及洗衣機出售，主人房還有大床，不嫌棄可以即住。單位間隔大改動，原本廚房位改浴室，浴室就改開放式廚房。原則兩房單位打通做一個房。不過最煞食不是內櫳新淨咁簡單，而是景觀，廳和房都外望城門河景。

美聯物業翁凱傑表示，沙田河畔花園現有約20買賣放盤，鎖匙僅1條，為上述單位，部份連租約單位叫價較低，其中B座中層3室，實用242方呎，叫價386萬元，呎價15,950元。

記者:陳家雄

痴線日日破頂

如果細樓業主，真係應該親呢個時間換個大單位，可能都只係補多百零二百萬，但已經比原本單位大一倍

冇錯,如果一件貨再入過，中價樓未算癲價，最多蝕稅，有限錢

有需要自住、有能力買可以換

自住的話、基本上樓市升跌同你關係唔大

而家買樓投資就唔睇好啦

我反而覺得係部份投資者見呢排細價樓日日破頂，破住頂咁出貨

正常

唔少投資者高位止賺

當中都有唔少係換樓人士

北角碼頭係海璇

維港頌係城市花園果邊

唔知洗唔洗40K

大家點睇洪水橋既樓
有無爸絲有認識

Apply左中銀 匯豐同恆生既mortgage
中銀同匯豐都係H+1.32 1.45%rebate加ml
恆生就好少少 H+1.31 1.5%rebate加ml
不過匯豐sales就話佢地個H通常都低過出面
係咪真架
我見今日匯豐個個h高過銀行公會

最好講埋loan size
唔係好難俾意見

以前識人住雅珊園

借250萬左右

經常黃埔見到佢 係度chur煙
左手iPad右手香煙

一般匯豐個H 都真係低d
不過呢排日日減匯豐都應該追唔切
如果大家都係鎖2年就恆生抵

呢個位應該想上車都會縮一縮先 升得太急

你睇岩邊間
利申，買左等收樓，睇左洪水橋好一排

訓先，等睇聽日又破頂

股樓齊升

而家節奏係咪有d 似97

美股日日新高，會有d 咩事突然成個世界引爆呢

應該整個破頂指數，睇吓一日幾多破頂

如何年年加3次息，有冇影響？

一縮你就輸， 500 見

加3次每次幾多，1/4厘，當美國佢唔吹我送多一次，就係2.5厘，97時爆煲係10厘，2005年冇記錯都6、7厘，冇大影響，壓測已經試咗，加息梗加多人上唔到車，壓測提高

息口高左...壓測都會難過左...本身唔太夠錢梗加唔駛買樓

題外謝...疊茵份約就完...諗緊加唔加租好...定係咁二一兩百留住好租客算

港股邊有升?連2015年高位都未到，差4000點

好租客加少啲，好過搵新嘅

都係既...連水龍頭壞左佢都自費搞...又影番相我睇...雖然最後我都俾番佢.....咁...係咁二算...

過兩日得閒落黃埔睇吓師父風采 真乃神人也

參透下神有冇俾咩信息出來

美股食左春藥咁...

沈大師話美股牛市尾水，Trump冇料到，結果「中」

原來大師一早講左....參透唔到神意

即係點都升

難得嘅600萬上車盤

咁真係好客，煩少d 你又準時交租。
你加得多佢走左你又要執好間屋先再租
中間點都蝕一頭半個月無人租
倒不如加少d/唔加留好客。

我都有張租約5月到期，上年5月完死約時個市差d,租金回左少少我都減左500比佢，今年完生約都係諗住加番個500算，即係返去2年前個價。

加多4個字...600萬都只係窮人恩物...

咁..唔加算...個一百幾十...keep 住大家開開心仲好...

我都覺得佢難得咁好人....90後來..算幾貼地知自己咁情況...呢d 先係正常人Ma ...

咁快來到11啦

又唔係嘅，冇理由都可以跌㗎，2016年頭唔知乜嘢理由都跌咗10%，有防守力弱嘅樓跌咗接近20%，市場好多時冇理由升跌，長期計升居多，以十年一個週期嚟睇，銀紙貶值足夠令物價上漲，樓價只不過反映現象

2013年台北，新北得過全球最難負擔樓價嘅稱號，入息中位數15.1年唔食唔用先可以買樓，原因都係超低息貸款，銀紙泛濫，通貨膨脹加速，當年馬英九嘅津貼房屋政策又係做得好差，後嚟發生太陽花學運呢個都係原因之一，但台灣地方大，唔住台北可以去高雄，台南相對生活成本較低嘅地方，香港唔得

大家覺得港珠澳大橋對牛屎區有幾大影響

2014年後諗過移居台灣，不過台北樓價唔平，新北買樓會平啲，老婆唔想走，就放棄咗，我諗東南亞大城市樓價相對未升到飛天可能係越南蜆港，冇認真研究過越南

首期得50萬
兩公婆月入夾埋過8萬
份工超穩定個種
應唔應該借錢俾首期？

自知問得好削
但真係好難諗

連金獅寄側樓都升到拍拍聲，到底D人念咩傢？！

唔知幾時起完? 會方便咗物流業，屯門、葵涌工廈可能有啲著數

50 萬cash, 你買到4M左右...(借到九成既話)..重要冇乜錢裝修

多5-10萬夠係大西北上車，9按

加息同樓價有關係，不過唔係正比/反比

加息，要睇銀行存款，經濟好，就業率

所以香港之前冇跟美國就係因為咁

至於以往加息，樓市咁岩都上升，但主因係果時經濟好，就業數據好

所以加息唔一定利好、利淡樓價

【星島日報報道】一名19歲外籍青年凌晨5時許於半山地利根德里地利根德閣3座，被街坊發現在梯間以衣物上吊，昏迷不醒。消防到場將他解下，可惜當場證實死亡，警員封鎖現場及聯絡死者家人助查，現場沒有撿獲遺書，初步調查相信沒有可疑，死因有待驗屍確定。據知，該青年有情緒病紀錄。

又多個盤啦...

都係果句

自住唔好諗一定愈快買愈好

記者直擊】
沙田河畔花園F座高層4室，實用242方呎，早前以410萬元易手，除開呎價，只差58元便達1.7萬元，呎價16,942元，刷新沙田上車盤新高紀錄。然而高處未算高，記者直擊屋苑目前唯一鎖匙盤，為A座極高層單位，實用242方呎，叫價425萬元，一旦沽出，呎價17,562元，挑戰沙田上車盤呎價新高。

河畔花園樓王內櫳新淨，設開放式廚房。 邱仲權攝

挑戰沙田上車盤新高

直擊有望成為未來沙田上車盤樓王的單位，業主上周中將單位交吉放售。大閘及大門新簇雅緻，內櫳新淨程度儼如新裝修，連沙發、雪櫃及洗衣機出售，主人房還有大床，不嫌棄可以即住。單位間隔大改動，原本廚房位改浴室，浴室就改開放式廚房。原則兩房單位打通做一個房。不過最煞食不是內櫳新淨咁簡單，而是景觀，廳和房都外望城門河景。
原業主2013年4月以278萬元買入，見辣招鬆綁在即，即掛牌放售，若以叫價沽出，賬面料賺147萬元，單位3年升值53%。
美聯物業翁凱傑表示，沙田河畔花園現有約20買賣放盤，鎖匙僅1條，為上述單位，部份連租約單位叫價較低，其中B座中層3室，實用242方呎，叫價386萬元，呎價15,950元。根據中原地產資料顯示，屋苑即時平均呎價15,625元，比較歷史高位，為2015年7月份平均呎價15,030元，高出近4%。
同區位於市中心的上車盤亦先後突破2015年高位，但暫見回落，包括沙田中心及好運中心。沙田中心今年1月份平均呎價14,584元，較2015年7月份所錄高位14,411元，高出1.2%，惟目前即時均價回落至13,459元。
好運中心去年12月份平均呎價13,281元，較2015年9月份歷史高位13,056元，高出1.7%，目前即時均價回落至13,006元。至於偉華中心即時均價14,837元，比2015年8月份所錄史上新高14,145元，高出4.9%。

加到20厘就難講，冇人投資樓宇，擺錢收息好過，股市一樣死得，實體經濟都唔會投資，做生意有風險，擺銀行買債券食息高過通貨膨脹，生意邊個做?

河畔都425

咁快去到11，不過啲價真係一日癲過一日

噚晚Trump話要用一萬億美元攪基建，加息?

見到屯門碼頭邁亞美比人一追再追，好似個個都睇好，不過又驚中伏，影響比我想像中細

爸打你買左邊到
Agent 而家介紹我丹桂同埋翠珊
我係想租比人住先 之後先自己住
呢到好唔好租？

其實我覺得早期話起個陣已經升左
而家係等佢起好通車 睇下使用情況先再有調整？

講時講, 而家超低息環境供樓真係好抵

一個600萬單位, 借8成, 月供 17k

但17k當中有8k係本金, 實際真正開支只係 9k

我諗你係而家既租務市場好難用9k 租到賣600萬既樓

講咗咁耐已消化晒，邁亞美海灣漏水嚴重，要買睇清楚個單位

丹桂有車先可以諗下，好僻，夜晚行返去係會驚
翠珊樓齡高，差唔多30年，係夠平
租就一般啦，附近尚城新咁多又有個會所，除非夠平，否則唔會租翠珊，放租應該朗峰園好d

東南亞要等奧sir解答

借邊度錢？親人，銀行定財仔？唔同玩法喎
Budget少又有迫切住屋需要其實可以先買400萬下果d
遲d多d錢先換樓

反正你租住先都係要交租
當然如果你屋企仲可以住多1-2年咁另計，但果d就唔叫迫切住屋需要啦

咁爸打係買左邊到？

佢咁問得應該都係想買一手，又想有海景果啲，但又無首期

四個大字 「睇餸食飯」,唔係就係不切實際嘅幻想

如果係咁叫佢認個有錢老豆應該最簡單

Recap 下各位想買樓巴絲打

仲有樓嘅野好難一步到位
有一樣野叫換樓

慢升唔該 唔好咁急
覺得咁急好危險

已經有朋友縮啦，佢同佢女友夾埋搵過5萬一個月，份工又半份公務員咁鐵飯碗，屋企又有成百粒首期準備俾佢，但話而家唔抵...
PS. 佢N年前自己金獅200萬想買但無出手，用某方法抽到居屋百幾萬又無要

有入息但冇首期嗰啲可以留意吓新樓 上年有唔少一成首期 今年都應該會有 等吓啦

唔怪得之美股先咁多

供樓平過租樓，借錢嘅利息相對通貨膨脹率仲要低，變相借錢有利息，攪到全球資產價格急升

我仲諗住買 漏水嚴重
咁碼頭冇咩選擇 美樂又老

加息又可能係虛招，攪基建要融資，拎份contract去銀行借錢開工，一邊加息一邊大起基建係乜嘢玩法? 睇唔明

銀行業fatfat
反正佢都係印銀紙找數

而家果勢已經咁勁

仲有4個月先到7月1新政府上任

泉薈

香港地，未真係起到出嚟都仲有得炒
黃埔，鴨脷洲炒地鐵都炒到通車

都係果句東涌應該相對屯門更受惠
遲吓仲有富豪酒店個航天城，東涌填海，東大嶼山計劃一大堆基建
呢幾年亦都多左工程佬搬入東涌
再望吓未來十年東涌係冇新樓供應
簡單嘅demand supply

其實想投資屯門碼頭，最重要既一個因素係...

未來西鐵站果站到底起係邊

得雙寓係新樓

西鐵站好似唔係果個位

月入8萬你叫佢買大西北，佢應該睇唔上眼

有同感....月入8萬...忍手幾個月唔太大洗...過百萬本都唔難啦

咁呢個真係佢蠢WOR

好多人都係咁諗，抵唔抵其實睇你用咩時間點比較，我老母年代幾毫子枝汽水咋，現在最少都幾蚊枝，嘩貴咗10幾倍，好唔抵

居屋其實一D 都唔差....D 人係都要追私樓...

佢加息既意思係咪放係銀行多d錢 定問佢借比多d

200萬金獅又係咁講，
我兩年前換樓都俾佢話有必要而家換咩
我只可以同佢講香港無得話抵唔抵， 供得起就買啦
聽唔入耳無辦法

both, 銀行借出去既錢咪又係你放係銀行既錢

美帝咁多國債 佢再加息 d錢係邊到黎

有Multiple effect
借完其他係放左係另一個account到
又可以繼續再借

優越感，烕，呃like，朋友聚會:話你住XXX架

買有風險，唔買都有風險，買樓呢科嘢睇自己嘅啫，買唔起唔會冇得住嘅，去皇崗租皇御苑，香港劏房價錢住私樓

冇呢d大頭鬼 邊有得賺

呢D 咪ON 9 囉....而家樓都冇.....咩都唔駛講....

咁又唔係，佢話買都會買居屋，佢超憎地產霸權，但只睇沙田馬安山... 要話300中先合理價...

咁佢慢慢

希望屯碼仲有水位，追到落後啦，又大橋又屯南西，不過始終都係大西北，唔方便去市區

錦英都升到400 幾

呢樣真

咁儲多1-2年錢先
OR 搵父幹

月入8萬我會新界買大單位加架車， 住得舒服又有車周圍去

可能雙方父母都出手....最後50萬上車... 加父母500萬首期...

我反而覺得怪係...月入80K ... 都唔會係咩 entry level 啦...但問得出咁既問題....

碼頭 唔知買邊到好。。

呢個時候要召喚奧仔

有間居屋想放，未補地價，係咪要補左先放到白表市場？

其實有少少講中，可能我心頭高，想買個較優質既盤。
始終講供我兩公婆真心唔怕，始終我地份工穩定上揚
但而家俾個首期限住無得槓桿再高d，都幾心痛。

補咗地價先可以自由放售

白居2 計劃好似唔使？不過而家仲有無？

識人真係咁做
5000蚊港紙 + 2000幾車錢返港島

好過on99住劏房，生活環境好好多

時間係一知問題， 少係香港活動可以既

如果賣果陣連埋補價賣，等個買家同時間補埋咁放係咪都得？

其實我25歲，未接觸過地產，想呢1-2年內放左佢，多謝巴打解答

月入同買樓知識唔一定成正比既
利申首置

起碼都識上黎問既
我身邊又得返班父幹撚，無咩建設性建議

條友係深圳溝左條索女晚晚啪啪啪
唔駛俾接近成皮野住市區劏房但要同人share廁所

咁先同巴打講聲唔好意思.....但多口一問...你地 income 都唔少...唔忍手幾個月洗少D ....你地好快可以過到100萬喎...

可能到時心儀單位會變咗二手

你諗住拎幾多首期先, 槓桿再高d你比唔比得起息? 再唔係襯HKMA個guideline 未實行之前買樓再問財仔借埋2按囉, 廿厘息姐 HKMA 個guideline 就第一季第二季會行, 到時就借唔到二按, 要就快手

借P-loan 果D你應該諗都唔使諗 如果係問老豆老母借其實就唔使上嚟問

其實已經係咁，但我地兩個父母都供養唔少
同埋80k都係近月既事....最近都儲錢既速度先開始快
我地都係一年先去一次旅行，每次under一萬....唔算過份掛....

Hkma個個要咁高息？都幾痴線

你自己估大概幾多，出個自由市場價，有人買左再同房署申請補地價。到時兩樣一齊攪掂晒。
但你好難估房署開個補地價幾錢，所以有機會賣自由市場收錢少過你剩賣比綠表。
不過咁賣就快好多賣到，有無綠表你都賣得

應該可以。FYI

居屋計劃單位的補價程序

Click第一條 link 入去自己睇

HKMA 係金管局, 上年12月左右出左guideline 限制係銀行做一按既人要申請一個alert system 去話俾銀行知佢地去搵財仔借二按, 而現有制度下銀行係唔容許任何一按既人去做二按既, 所以變相打壓二按去控制返銀行體系個風險, 20厘係一般財仔提供二按既利率

泉薈無4m
小弟無能為力

呢個post嘅巴打好似個個唔駛返工咁推post
個個財務自由

廢中

其實唔算既...始終冇必要為層樓放棄咁多.....

如果你得個50萬係首期...真係唔多CHOICE 啦....大西北都真係未必有....

留夠100萬再諗....但新樓...好似炆炆地喎...

2個都保險AA
每人袋4萬咪夾埋月入8萬囉
好難咩

份工好HEA....

佢既意思是 : HKMA新guideline下，按揭保險外唔再可以問財仔借首期。
i.e. 如果買價over 6M，銀行借6成，4成首期冇得按保，本黎可問財仔，新guideline吓唔可以。

返工數手指

補地價實際手續問房屋署

廢青

啱啱check完啲老闆過咗數出糧，thx

咁一個月大概儲到幾多？

想問下大家對新蒲崗個居屋個位置點睇？
因為黎緊會投資係個到 覺得個啟德站係附近 應該都冇得輸

有冇貼士點做到財務自由？創業？

80k 有冇儲到50k 一個月

少少意見啦，我早幾年同你差唔多情況/心態
之前都講過我屋企有樓俾我住（市區公屋王）所以一路都冇迫切買樓，心頭又高，所以遲遲冇入市
到早兩年結婚生仔先買返間，結果首置係牛屎區3房，洗左幾球

其實有D人搵得多又洗得多
你不如講下你支出同收入分配如何先

同意....分享下先...

應該冇，通常呢個收入家用保險已經萬萬聲一個月
如果租樓又萬萬聲
食玩仲要留錢交稅
一年有50萬都唔易

住咗十年強國，香港開工兼判嘢做，八年冇去旅行，強國03年買樓買A股，07年儲到第一桶金，嗰時深圳樓2X萬港紙到，55-60平方米，冇人買嘅，03年打工我19000人工度，依家a股同樓已冇複製機會

講左份工超穩定
唔難估做咩掛點都唔係保險囉
呃客保險狗死全家

Exactly係咁
儲到兩萬左右

即係而家租緊樓?

推post 同駛唔駛返工無關
唔通我晚晚做到12點又話俾你知咩

係呀
15k

唔介意既...計下..

Income:
80K

Expense:
Rent 15K
Insurance 15K
家用 ?? (20K)
Daily Usage (10K)

咁真係得番20K 一個月.....會唔會平時再用少D ....

家用呢？

醫生/AO/EO/律師

政府 ？

無人管

OT到凌晨5-6點, 有苦自己知咋

如果可以住屋企一年已經開心好多

80K 就算儲到40K 一年都多50萬

高收入人士真係好

的確 有眼光做啱一個其他人唔做嘅決定 d錢就自動黎
24歲仔日日諗仲有冇咩自己負擔到嘅投資機會係仲有遠景 不過半個人已經畀層樓綁著左

肯定係政府啦，巴打講左穩定

另一個諗法，如果 15k 用黎供樓，按揭做足30年，loan size 都係得 4M ，有冇一成首期加雜費要再努力啦

用大數計啦。年給96萬-租18萬-強迫金3萬-家用12萬-保險15萬-稅9萬-日常12萬
。唔去旅行都係淨27萬

繼續日日破頂

20k家用
不過老實講搵80k儲20k好似算少，但你實質日常洗費其實得10k
我媽有一排月入70k左右，都儲30k一個月 (唔洗租樓，但要養我)
讀大學個陣冇負擔又唔洗比家用，有時一個月搵25k左右，真係儲到20k

嘉湖都就黎破萬
睇唔透，當初啲人仲嫌三嫌四

比例有無得再提高？
1/4 -》 1/3

先前有嘉湖成左間3房穿500， 真係打個突

馬安山520 萬得3 百幾呎

講真去旅行洗得你幾多錢 你下下去歐洲去巴里就死啦

利伸: 一年至少去2次日本

我估係醫生剛剛升左MO?

咁保險都係正當工作黎，唔好歧視保險先

利申：唔係做保險

IT 狗，做到嘔

Same，唔買樓都要去日本
但自己去一個禮拜都洗成15k

小弟都係IT 喎...

買撈

都真係幾多，我成家去都係洗15k
但有4,5k 其實係幫人買野

上次去馬鞍山親戚屋企，唔近地鐵站，居屋黎，唔記得叫咩
夜晚搭巴士都用左個半鐘先返到屋企(中西區)，好撚癲

如果日日都係個邊去中環返工，返到屋企仲要煮飯真係會崩潰

我唔係IT

買撈就150k啦 都話得一隻，未戴厭唔買住

我都係it dog

好撚委屈你喎

我就係shopping為主，上次一星期機票+住宿，三千都唔洗

有冇巴打睇東涌

我月入25k 儲15k

不過我個IT 位好HEA....

呢度...留意緊...一直都想入番間

呢排講過幾次，東環二期就收樓
之前有諗過搬映灣園自住，但又遠又唔近mtr，加上屋企冇車
結果揀左新界東堆填區

上個post 討論完啦

堆填區

細個讀書果頭叫junk bay

有樓係手...都 KEEP 住做緊....係唔駛帶飯...公司有得食...

我係康城喎，堆填區中既堆填區

唔洗比飯錢真係慳好多
諗起有個中學同學老豆做廚，公司包食
佢一日用$5都唔洗 (電車來回返工)

而家對出個海都仲係叫junk bay 無改名

公司有咩福利真係用盡佢...一日三餐都係公司食 !!!

夏天

已經準備好幾部抽濕機同空氣清新機
住5x樓希望冇咁嚴重

未上岸做撚到嘔IT狗

香港住屋一定要有抽濕機, 潮濕個吓四圍出水

我都未上....係對落有人理OPERATION...我搞ADMIN 就得...所以HEA 好多

康城確係入左d
不過都ok啦而家都無臭味好過以前好多好多

返工放工會有特別車應該好少少

我都係IT, 好HEA.日日準時走

呢度都幾多IT 巴打

係呃客個班啫
唔呃客既我尊重ka

講起帶飯真係難題
屋企得兩個真係唔係唔會煮飯
放工都七八點日日出街食
最大使費就係我隻貓女同我，一年換一部iphone買game打之類

養貓=至少養多半個人

我32k每月使3k到5k全包，家用5k
儲20k
每日帶飯，一年一次旅行，住屋企，有兩隻狗，三年換一次電話，電腦壞壞地都冇換，係買左部ipad分24期做娛樂，平日做運動多

日日新高

你地個個都咁hea
得我做d最撚忙嘅startup

我個行好忙嫁

Startup 上市有得分就fat fat

同意...我呢D well develop 既...咩都冇....係年尾 bonus 算唔錯...

我兩年前買做7成借334萬. 宜家個本剩318萬左右. 用開渣打做按揭, 佢頭先覆我減息offer H+1.33, cash rebate 樓價六成嘅1%=$29000 又話轉其他銀行要買按揭保因為宜家要做六成（我買果時可以七成）

佢有無水我呢，比起呢度巴打嘅offer好似差咁d

新都城4百幾呎都要6球半

銀行估咩價，再睇下估價6成係咪少過318萬
係的話轉會要再做按保，唔係就即走啦

銀行估495, 6成297差成21萬...
Molamola

本身都係係渣打做？

係呀

我想問下如果同樣尺價15K ,
到有機會跌時個跌幅係唔係應該8M樓快過6M 樓？
假設係同grade,同區，同齡，分別在於400尺同530尺

如果銀行估多過530萬係咪變相夠六成？我睇最新成交去到呢個數

正常係咁計

以前既睇法係條件愈好既單位, 抗跌力係最強

但而家唔同

你呢個case, 當一齊去到14k一尺, 我個人認為6m樓會比較保值

因為6m下買家可按8成, 市場比較容易接貨

人生勝利組

以前係大單位保值

但而家係細價樓好d

細價樓先係第一批掉出去
touch wood跌果陣9成9又係林太山莊見血先

我又唔係咁睇...

以前無咁多樓按政策, 跌果時, d人真係想入貨真係有大買大

但有樓按政策下的確係另一個說法

月入八萬，又超穩定，可能兩公婆做護士，真係entry level ja

未有得分之前做到死先

唯有樂觀D...望佢會做大D ..

2017年03月02日(Thu)
【】

香港文匯報訊（記者 梁悅琴）

中原集團主席兼總裁施永青昨於電台節目中表示，現時買樓的人是出於投資考慮多於用家考慮，樓市發展不健康，長時間與購買力脫節，新一代難以單靠工資買樓，樓價要下跌六、七成先買得起。他建議，政府可於每年賣地表內設首置房屋。

施永青指出，今屆政府有增加土地供應，但仍然未能壓抑樓價，樓價下跌兩、三成市民仍買不起，估計樓價要下跌六、七成才足夠，但到時香港又會變為負資產。

倡政府設首置房屋

他認為，房屋應分成三個階梯，包括公屋、協助首置的房屋以及私人房屋。
他說，有一部分人的收入能負擔建築費，但負擔不起地價，政府應於每年賣地表內提供專門撥作建屋給這批人士的土地，如每年推出可供兩萬個單位土地，當中一萬個單位可作規定作此用途，相信發展商訂價不會高，單位不可出租只能自用，只可轉售予合資格人士，可以排除投資者，售價就會反映到首置人士購買力。施永青認為，這類房屋可取締居屋，因為售價不會像居屋般與私樓掛鈎，不會跟隨市場上升。施永青又贊成重推租務管制，但強調非租金管制，即若住客完約後應可繼續租住單位，如果未能就租金達成共識，可到租務仲裁處處理。

見有人問轉按，我又搭單
我做5成，借226，7月完罰息供左十幾萬，想轉按R H+1.4 同rebate有無so? 而家係H+1.7, cap 曬

3月美國加息如果香港跟隨
唔知到時班投資客有咩反應

今時今日仲有投資者比15%稅入市

3百幾萬樓俾業主反價加50萬係咩玩法
痴左線

再嘈一反反到4球底線價

自己一間，老婆一間，阿仔阿女一間，
老豆阿媽一人一間，外父外母一人一間，夾埋已經7間唔駛俾15％

要預起馬仲有兩成升幅

四百二啦起碼

一號銀海同瓏璽邊個好住D ??
利申: 純討論，冇錢買

利嘉閣地產皇牌屋苑元朗又新街分行高級經理黃永全透露，該行最新促成元朗尚悅1座低層F室一宗二手成交個案，實用面積約355方呎，採用兩房設計，外望街景。業主原開價395萬元，經議價後僅微減1萬元，單位最終以394萬元交吉易手，折合實用面積呎價約11,099元。

據悉，原業主在2013年3月，以約325.9萬元買入上述單位，現轉手帳面獲利約68.1萬，物業價值升幅21%。

黃永全補充，尚悅成交持續高企，400萬元以下單位近乎絕跡，買家轉趨物色420萬元以下單位。2月份至今尚悅錄得20宗二手成交個案，平均實呎價約11,035元。屋苑現時約有80個買賣盤提供，「入場費」由約405萬元起。

唉 本身同老婆好中意間屋
不過無法 over晒budget
唯有再睇睇

討論下姐

唔係話唔信你

有無諗過如何實行?

自己一間，老婆一間 - OK, 當FULL PAID

阿仔阿女一間 - FULL PAID? IF NOT, 阿仔阿女有工作, 過到壓測?

老豆阿媽一人一間，外父外母一人一間 - FULL PAID? IF NOT, 老豆阿媽外父外母有工作, 過到壓測?

FULL PAID 就無可厚非, 樓市就仲穩健

依家業主根本睇住買家黎食
肯定會反你價，你唔買大把人買
好痴線

上期六合彩中左一注獨贏7500萬就做到了

80k巴打我哋同病相憐
不過我仲住緊老豆老母屋企

利申:我唔係好友, 如果唔係我會再入市投資

只不過事實就係事實

想大家心水清DD姐

你真係太睇小香港果班父幹撚

終極父幹代表，4歲已經73億身家
全香港最有錢既小朋友

果班人唔係淨係幫個仔買樓咁簡單，通常佢地成個家族pool 都多錢到得人驚

唔係睇小父幹撚,

我身邊都有好多父幹撚,

不過父幹撚買左全部都係結婚自住多

父幹撚自住=投資者

政府去年11月初推出新一輪「加辣招」，最新數據顯示，今年1月須繳交雙倍印花稅(DSD)的物業買賣成交宗數為406宗；而同月涉及香港永久居民的物業交易中，有95%買家屬沒有物業的首次置業人士，政府指「加辣招」成功令大比例投資者離場。

政府又指去年第四季數據，非本地買家物業成交宗數僅佔整體宗數2.1%，而短期轉售的炒家亦僅佔0.4%，認為「加辣招」已成功壓抑非港人買家及非自住炒家的需求。

另外，特首梁振英今日出席一個午餐論壇時，被問到特首參選人曾俊華政綱中「6成港人居住公營房屋」的目標時，梁振英指即使將未來10年的私樓地皮轉作公營房屋發展，亦做不到有關目標；又指假如私樓沒有供應，客觀效果將是樓價飆升，令原本有能力在私人市場置業的人都淪為公屋輪候者，屆時將是香港的「大不幸」。梁振英最後指，長遠房屋策略督導委員會早前提出，未來10年公、私營房屋供應目標為6比4，質疑是否有人搞錯概念。

大家討論下姐

果95%買家都係買完放租

有幾億唔係仲買幾百萬樓呀?

買黎當迷你倉用

新地樓王終於嚟啦
講返嚟啦 我記返起有套動畫隻老虎

「新地發展的西九龍匯璽今日舉行記者招待會公布項目最新部署，根據現場資料顯示，匯璽第1座(1A及1B）及第2座(2A及2B)38樓之布局圖中所見，開放式戶面積由267平方呎起至272平方呎，１房1套則由350至381平方呎，2房由440至444平方呎，2房1套由529至534平方呎。而４房則由1301呎起，至4房雙套間隔，最大面積為1503平方呎。」

500呎都有套，要open kitchen

首置係名下無樓姐，阿爸阿媽借個名買左再租出去真係大有人在喎

529呎開2個廁所

得兩間房要兩個廁所做乜柒

可能咁岩你有朋友係咁啦

好奇問下, 佢地阿爸阿媽本身

1. 無樓?
2. 唔係住公屋?
3. 樓係FULL PAID?
4. 唔係FULL PAID又做到壓測?

隔離台有個post講Leo

仔女收入未過壓測可以加父母擔保
租金收入應該可以計入收入，好似係
咁咪夠錢 父幹唔係FULL PAID過壓測囉

放租最多借一半
當4球樓即係借2球
預期租金收入1萬1個月，無租約就打六折計落壓測即係6000
2球做20年按入息2萬2多d，扣返6k即係1萬6月入就上到會
如果後生仔做30年直頭萬2蚊月入就搞掂

投資樓唔係下下都要full paid既

1 正確
2 租金收入係可以計入收入，但買果時已經要比證明（同埋首期過5成），即係連租約買，但都係可行

假設1同2成立

市場租盤應該上升，租金下跌

但最近市場係租盤少而租金升woo

乜唔係加辣之後反而個個由賣轉租，多左租盤咩

唔係啦

我有留意租務市場

我果到最細單位租金 由 11000 去到 而家 13000

如果多左投資者入場買樓放租，呢果係唯一唔合理既現象

所以我先認為最近首置人士買樓係自住多

有留意租務市場係因為我有盤就完約想加租

其實我覺得近排D 破頂係投資者鎖定利潤走貨
用家就接貨
D投資者都由金獅2XX 個炒到上430 個啦
再炒上去有幾多水位？
梗係放出金獅花園鎖定利潤
去轉手買其他未升得咁勁仲有得炒O既貨

一號銀海

本來打算賣繼續租，買咗件貨返嚟唔會丟空三年，一定係租出去先，既然加辣買唔返，唔賣只租

15%辣椒等如送4-5年租金比政府，咁冇人投資收租，即係冇新供應，租金上升，分支家庭，移民來港住屋需求增，收租佬少咗競爭者入行，唔愁冇租客

即係個辣加唔加都死

份約仲未到律師樓....聽日5點前唔到...就殺得....

仲可以FF 埋今晚....聽日安心去簽約...

好彩10月買左尚悅
買個陣呎價$10090, 你老母而家升到$11000

唔加辣，例如我會有興趣入多一件，反正手上有子彈，買咗返嚟放租等3年禁售期過考慮賣出，咁市場上多咗一個租盤，有辣椒，就唔買亦唔賣，因為冇名避辣椒，賣咗再買嗰15%稅冇數圍，原本持有幾件貨本來租咗出去有租客，市場上變咗租盤賣盤都少咗，新盤上車客買嚟自住較多，通常收租佬會買舊樓回報高啲，689幫晒收租佬手

2房2廁 仲要開放式廚房

真係預你咩都唔要....全爆...

點解

大埔真係私樓沙漠
成廿年未起過新項目

拆左房個廁做大房算啦

比華利山別墅算唔算

蝕到訓係度

仲有嵐山

收入唔夠過壓測的話，如果加父母（55歲）名做擔保，做唔做到供30年？
定係最多供70-55=15年？

睇埋座向同層數啦，$11000可能係靚景高層呢

殺訂 請食飯

俾你望住FF 下開心下啦

其實南昌都係食奥運站條租客水
預你係中環/九龍站返工

笑左...應該聽朝就話份約到左

我book定台

巴打冷靜...仲有21個鐘....多數都係 deadline 個日先到....係自己 FF 多左姐

富。盈門

始終都係我屋企最好住
當年嘅一手樓 話咁快住咗廿年
而家連呢度最細嗰個單位都買唔起

幫你加持
好肚餓

Same here

集氣...成事實

留名等食飯

今日有咩破頂

所以連新達都超貴

嵐山啲開放式好似升曬wo

真心請教
假設我已經辭左份工，下份工未confirm (未簽約),想襯中間呢個空檔買樓，我想問下銀行做唔做到按竭？
利申：專業人士

九成九做唔到 非專業意見

有個牌會好d 既...同埋睇你借幾多....不過最好有份工加持...因為佢都要用你入息做壓測

做到 睇你空左幾耐

總之佢睇過去3個月人工/糧單
上年稅單

你唔好同佢講話你resign左佢唔會特別知

不過你未買就唔好攪咁多野
等簽左新約 report左duty先
新約可以用黎做income prove

同一個盤4個唔同aa同時whatsapp我係咩玩法

咁你揀邊個

邊個傾到價減最多佣揀邊個

D樓痴撚晒
未交鎖鑰又升48 萬
你話唔爆我唔信

邊區呀

個feel好似新盤AA格鬥會咁

所以而家唔好追價
輕輕等佢正常小小先

呢幾日上車會買貴左定真係上車最後機會呢

南昌開完價之後一定會繼續升

唔該哂各位

都係果句
去銀行做左pre approval先

南昌一定高價喎....

有冇30k

南昌開
成條西鐵沿線都會升

7球買一房 月供3皮野 （當有9按）
唔好玩啦

呢排睇緊個盤
兩房都唔洗7舊
落地鐵站仲一定快過南昌

推一推
利申：自己剛上車，幫屋企人計緊

30年

巴打，邊區？？俾少少提示

估20-23k ... 30 既好誇張

都係西九區
[img][img] test [/img]

[img]test[/img][/img]

50萬 50萬升

1年後睇番真係唔知

我首置，變相一係買一手，一係就6m樓下一手。
咁先冇得揀

新開有限公司(本人佔1/4)自己出糧俾自己, 可以點做按揭?
出左一年糧, 間公司真係有run緊, 未有稅單, 可以上會嗎?

有無糧單，employment contract 果d?

唔識⋯想問做pre approval 間銀行係未一定要等時做按竭果間？

月結單有payroll 字眼, 公司有開mpf戶口, 有供mpf
employment contract 自己打份出黎就ok?

唔洗
你鐘意申請10間都得

嗱，如果我係銀行我會有reasonable doubt 你d 資料有水份，除非你俾到份audited account出嚟，因為你自己開公司你出一千萬糧比自己都得啦 連cash flow 都唔撚使有，掛個payable 係公司搞掂

純粹個人睇法，都係9up，去做pre approval 啦

自己開公司做按揭係好撚7煩
D銀行好似想睇哂你公司底牌睇

你公司做咩/賺幾多/請幾多人
乜都想睇
真係諗大左

其實我又覺得唔睇先唔正常，至少你公司要有稅單俾人睇到，你得糧單太易manipulate 啦

稅單我覺得合理
但係你要睇人balance sheet
Product sheet
Business models真係好仆街

[url](有圖有真相) 《餓狗搶屎》 屯門澤豐花園 - 睇樓乖乖地排隊 ! Stand ! Stay !
好癲

開左一年左右, 未駛報稅住
我講晒俾銀行知我公司做咩都得呀...
但都係我講架姐....
真係正常公司, 真係有實業, 銀行要點先信
有首期, 係怕上唔倒會

唔係點r生意
不過如果本身公司有相熟banker , 直接叫佢refer la

出糧比一個非董事

公司新開真係忟d，連track record 都冇，一定批得好緊

唔係好緊 係唔批
果陣銀行要求兩年稅單差一個月數都唔俾
最後要擔保

唯有借少d
女友得30k月薪, 借唔倒幾多
網上d壓力測試要set到5成左右先pass 只可以target 6m左右

銀行算易手鬆，問題係保險果邊緊

做Mortgage 銀行會唔會計埋花紅同commissions

花紅計，計過去廿四個月既平均

如果另一間公司出糧俾我, 查冊search 唔倒我名
間公司都係開左年零, 咁又得唔得

Thanks bro.

咁如果我供緊部車係咪會扣埋我架車嘅每月供款去計？

"得"30k
叫月入萬幾嘅大學畢業生情何以堪

咁你同果間公司打工，點會唔得 ，不過最好都夠一年，有稅單會安全啲

BTW, 果間公司記住要幫你供MPF、買勞保、簽約、每年3月尾報比稅局etc

究竟以你地已經上左車既人士，對我地未上車既人有咩意見

自知錢唔多，但要求唔高，唔洗2000尺先有高潮

都係想同女朋友有個安樂區

[quote]究竟以你地已經上左車既人士，對我地未上車既人有咩意見

自知錢唔多，但要求唔高，唔洗2000尺先有高潮

都係想同女朋友有個安樂窩[/quote]

係，扣晒所有還款

Vicf 話齋，睇餸食飯，冇錢就買牛屎區，買細啲。慢慢換大屋

仲有可以俾心機做嘢，博上位，咁人工高啲就易上啲

諗下所謂牛屎區...量力以為...唔駛下下都諗市區既...其實香港好細

有得借就問老豆老母借 多多都借，但借完一定要做孝子

冇咩特別野
去大西北睇樓先
平平地4球上左車先算

我有朋友兩工婆都輪班，仲要追更
先冇得揀局住要搵市區

我換樓北區,433呎440萬, 都俾人話使唔使咁急, 兩年未到, 岩岩見同屋苑同size低層過我成左單490

量力而為o既同時
不如問下果位巴打你同你女友對買樓有咩要求先
拿一定有一堆要求架啦
分享下
同埋自己LIST 完出黎之後
麻煩SET 個priority 同budget
響有限budget 之下
high priority o既咪滿足左先
low priority O既咪放棄囉

唯有搵舊市區單支...反正佢地咁樣返工法係屋企時間都係主打訓教

其實都問到人借既，都會還，

但其實同女朋友都想住村屋，聽講搵D屋宛式村屋會比較易做到9成？

交通唔係問題，係唔開放心女朋友夜媽媽番村屋又黑

有無巴打有住過村屋有推介？

睇你寫自己係咩title啦

我覺得要set左budget自己可以負擔幾多先再慢慢filter

整個商業登記係人都係CEO

咁你放心都得啦
我無聽過村屋有可能做到9成o既
屋苑式村屋銀行都係最多6-7成
你預左5成先

明白既，好彩女朋友知道世界難做，
同埋大家既要求唔高，都係想簡簡單單上左車，近唔近市區都唔緊要。
望就實用D，好似村屋咁

呢d咪on居 做按揭壓測全部唔同玩法
簡簡單單話自己做account manager/executive咪得
仲要之前唔好同銀行講過話自己請自己

有朋友做過8成5,
都叫唔錯啦haha

填mpf同勞保都係寫xxxxxx manager

咁你不如講下你有幾多資金響手
收入幾多
有咩要求呀果D
你乜都唔講剩係得村屋2個字
點俾意見你
需知道南區又有村屋, 西貢又有村屋, 元朗又有村屋, 沙田又有村屋, 沙頭角又有村屋.....

啲破頂新聞真係睇都睇唔切

開始破到冇咩感覺...反而期待幾邊日冇

外母可能會按左層樓俾首期我地2公婆
但到時2邊還都幾係野

瓏門都萬七一呎啦, 完全市區咁黎賣

都係計劃緊，
2年後大約有850K
同女朋友到時應該有34-36K一個月
我地有諗過西貢果面，但價位都幾高，一係就好偏好偏，偏到村口落車仲要行10幾分鐘，最好車到門口附近，沙田既村屋就仲睇緊

村屋真係預按得5成, 保守啲好

點解我冇呢d外母
反而仲落哂閘一蚊都冇得借
又日日叫我地買樓
又唔比個女做擔保/落佢個女名

好，都係睇餸食飯算啦

唉
講起就心煩

呢樣真, 考慮返自己財政能力
再唔係同外母傾下D 錢可唔可以過1-2年先開始還, 或姐每個月還少D

但巴打小心借外母錢上車一世俾外母拎呢單野黎BIN你屍

最後都係睇你地兩個點溝通

點解冇得借?
佢個女冇份住咩
落名都唔得

我地兩個緊有共識
錢準備好左
唔夠可以番換而家手頭物業/問老豆借

但係之前計落條數係兩個人名
壓測乜乜柒柒都係計兩個人名
一句劈埋嚟話唔好用佢個女個名做任何野
想點先？

又想搭單問，做mortgage 個度的壓測，
我可唔可以我搵屋企人做擔保人，但係層樓唔落佢個名？計法係唔係只有兩個加哩人工個4成？

另外，搵有限公司做擔保人又有無呢的玩法？洗唔洗交多左税之類？

唔好屌我唔google..大家討論下

直情層樓落佢個女名都唔得
因為佢地一家要抽居屋定唔知點

早排睇中左層雙連
但係要兩個名 就係咁攪到買唔成

如果係target 村屋o既
除左mortgage 成數外
儲錢同時留意下村屋買賣O既風險同事宜
1. 公家路業權
2. 村內公眾地方業權
3. 化糞設施
4. 管理
5. 車位
6. 天台/ 花園果D 入唔入契
7. 上網速度

曾經我都有FF過買村屋, 但太麻煩同無咁多首期, 直接放棄

多口問句...女家好有錢?

可以家人做擔保
佢正常入息就計100%

未聽過會用有限公司做擔保
就算你limited company買物業
都要董事做私人擔保 未聽過可以做返轉頭

夠首期 日常開支計岩數 間屋自己接受到就去馬 最多上車後慳少少 加息其實影響唔算好大 當然可能因為我借得2球幾 借5-6球果d可能唔認同

睇左半年樓有多, 只係一日比一日發現自己買唔起樓

我怕蛇虫鼠蟻, 村屋pass

呢個會唔會ON9 左少少
咁同你外母講: 好呀, 咁我同你個女簽定張agreement 先, 內容係: touchwood 離婚, 女方放棄分身家

我呀媽開到口
話用佢個女個名買一層
比樓價一半 都話唔得

屋企人做擔保, 層樓落自己名可以
有限公司果個唔知

要先confirm自己幾多首期,壓測借到幾多, 再好似電腦咁set filter
香港地無辨法, 睇住自己荷包, 我由市區2百幾呎單支換大啲初初都target TKO,唔夠咪second choice北區lor,而家又住左年半有多啦

我只可以講唔同人有唔同思想
我參透唔到佢地諗乜

抽得居屋都唔係特別有錢既人啦
要咁樣搞鳩個女真係笑而不語

又係將置業責任推曬比男方既PK

我屋企有樓啦
之前洗左d錢轉左層樓比我呀爸媽
我空返個名出黎可以隨時買多層
但係咁攪一攪心情真係好差

明明計好哂數有個目標
而家乜都唔洗做

聽住村屋朋友講, 有時D 人未搬入村屋之前就剩係幻想700尺呀, 地方好實用呀, 環境好呀乜乜乜
但到左搬左入村屋又後悔話蛇蟲鼠蟻多呀, 交通唔方便呀 等等等

村屋其實都係貪過引爲多
除非你由細到大都係住house/村屋
另加有車出入

搵過第二條女啦
等呢d pk外母後悔下

我只會講香港有唔少人真係有好多ON9 事
我呢幾日屋企先又發生一單唔關買樓事O既ON9事
搞新屋裝修已經夠多野煩, 而家又多D 19事黎煩9 我

香港地做人夠慘，做男人仲慘，有個咁既外母更加慘

巴打不如直接落自己名買層平少少o既樓
然後霸氣d 同女家講一句: 唔過黎住就擺撚就
反正女家都on9, 霸氣D 大返佢算啦, 有時對住D 無logic o既人講道理係無用

唔係準備結婚買樓送比條女玩咩

所以而家wfc mode左
只係有個感覺而家係獨軍作戰咁

成日同我我樓市大道理
好似看穿世事咁

成日講大道理又唔放個女個名出黎
咁講黎把撚呀?
我真係恭喜你呀
有個咁西...西..西既未來外母

真係睇到都嬲
鄧巴打唔抵

早果排咪係
佢地問我地果邊邊到黎咁多錢一野買兩層
老豆幾層樓收租放一層咪有錢比兩層首期

講講下就轉彎話問解一定要而家買
你出年加左人工儲多廿萬先買唔得？
一定要而家買？

屌，而家一個月都唔只升廿萬啦

ON9 外母同ON9 老婆/ 女友都叫有得最多換過個

我有ON9 老母同ON9 家姐, 想換都無得換
屋企又唔係好多多餘錢, 就係為左怕麻煩要去用個由3千成本變3萬成本O既方法去解決問題
連認真去問下搵下資料睇下點樣處理件事都唔肯做
到我好心幫佢問又日日嘈9 住哂
好呀最後今晚嬲撚到我大聲屌9 佢地話: 而家單野我一個搞撚哂佢唔洗你地插手, 成事後d 錢我袋哂佢到時唔好問我拎

btw 我單野唔關買樓事, 嬲得濟離哂題

認真，連登有愛
發覺呢度好多巴打同我一樣煩惱，上左車的巴打又會幫我地解決問題
共勉之

所以mean D 學我某位朋友講句: 呢個世界有D 人佢個思考模式, 係註定一世發唔到達架

就算老婆on9都係自己揀冇得投訴
（頭盔：老婆我唔係話你on9呀，唔好誤會）

大把人又唔係錢多
但係又是但唔睇住d錢點用
睇到一樣就係果樣

好似我老豆咁
仲有兩層樓差幾十萬供完
供緊2.5里 我叫佢轉按做h+1.3供一層咪得
佢地話煩唔想攪

不能同意更多
有人思想永遠向上爬，永遠將資產增值
有人就反方向

你反方向唔係問題呀
你唔好阻人發達丫

銀行都不知幾鍾意呢D 怕麻煩O既人
怕麻煩又唔轉按減息
怕麻煩信用卡自動轉帳, 每年收你2000蚊年費你怕麻煩唔打去waive
賺埋賺埋呢D 怕麻煩O既人錢不知幾好賺

上次ae話要收我年費我立即話cut卡

係啦, 我D ON9 屋企人就正正係呢D
錢又搵得唔多(我媽)
又唔諗下D 辦法慳返D 錢儲多D 錢(兄弟姊妹)
又要做埋D ON9 野出黎(我老豆)
最後執手尾果個係我
我剩係覺得我老豆老母一世人最醒目就係03年當年買左而家住緊果間公屋

響個咁O既家庭環境之下長大我可以無父幹靠自己儲到1成首期上車我都覺得自己算係咁

講開on9屋企人，我都有個on9老豆

沙士個排老母lur左好耐佢都唔肯按層樓出黎買多兩層
佢個陣肯既話依家就退得休unun腳收租啦
依家成日話自己d fd好勁，幾層樓揸手
我心諗：你當初肯既話，你都得啦
好彩老母有私己錢，食到沙士尾彩

P.s. 老母幾層樓揸手，老豆毫不知情

AE 就真係無得waive 年費, 睇你覺得值唔值得俾年費佢賺, 呢個見人見致

咁投資O既野, 有人進取, 有人保守O既, 你老豆係保守穩健咁解
始終無人知道當件沙士樓價仆直之後會幾時升返嘛
無得怪佢O既, 佢都係怕臨老過唔到世...唔好怪佢啦

touchwood 講句, 可能我地呢班買左樓做業主O既, 幾年後香港樓價直插谷底升唔返, 到我地俾連登仔/高登仔笑鳩返我地ON 9 呢 未來O既野話唔埋

都係果句
老豆教落 自住樓不可賣
其他想點都得
一賣左自住樓分分鐘要訓街

呢樣真, 你老豆剩係識咁諗已經唔係ON9 先

睇錯左係話自己老豆ON9 果位
自膠

最慘係由開始諗買到而家3個月升到癲
個距離一日遠過一日 超大壓力

馬鞍山番中環真係好慘

【搵屋指南】深水埗三球上車最後希望

新地港鐵南昌站新盤匯璽終於即將登場，這個網羅開放式至四房戶的市區大型項目，最細碼單位實用面積不足300方呎，與同區深水埗舊式單幢樓普遍單位呎數相若，後者市價會否受新盤帶動尚屬未知素，始終物業質素及客源層面存在根本分別，不過，現實是有樓就有得升，難保深水埗舊樓都會有升至脫離上車價水平的一日，有需要此時此刻置業，而又自問無懼於那些樓市風險因素，應該好好把握機會。

深水埗是市區港鐵沿線其中一個最多平價物業的選擇，樓齡20餘至30餘年的單幢式物業，實用面積200餘至300餘方呎的一房至兩房單位，300餘萬元的選擇仍然佔大多數，個別樓齡更舊的物業，樓價甚至可以低於300萬元，不過，這類超平盤的居住環境通常比較另類，例如鄰近街市攤檔、車房五金舖，甚至大排檔食肆等，買家多屬同區客或分支家庭，外區上車客不容易接受。

如果不介意地點熱鬧人流多的話，鄰近港鐵深水埗站的著名電腦商場一帶，舊式大廈實用面積不足300方呎的一房單位，樓價400萬元有找。喜歡環境人流清簡一點，可以選擇距離港鐵站10至15分鐘步程的地段，實用面積200餘方呎單位，樓價可以低至300萬元多一點。

位處大埔道近名校聖芳濟各英文小學的置輝閣，約10分鐘行程可抵深水埗站，附近住宅地舖有民生百貨及食肆，環境比較簡單，只是面向大埔道單位會受行車聲浪影響，現時物業一個高層向內街較清靜兩房單位，放盤叫價340萬元，若果以正常議價幅度3至5%推算，入場水位絕對是一般人都可以負擔的水平。

置輝閣高層單位客飯廳向東南，兩間睡房窗台向西南，兩房同時設有對流小窗，外望視野俱可跨越周圍舊廈享遠景，最重要是來自大埔道的行車聲浪被減至最低，居住環境不受影響，而且由於廳房窗戶夠大，室內十分光猛通爽。單位廚廁比較袖珍，自住可能有需要改動間隔去活用空間，由於內櫳大部份非主力牆，設計改動上的自由度頗大。

天行太平洋李燦華表示，置輝閣單位總數僅60餘伙，原則提供兩房及三房間隔，盤源向來不多，由於銀碼細，通常放盤一出即獲承接，去年12月一個低層向大埔道三房單位，實用面積338方呎，成交價328萬元，而兩房單位成交則要追溯至去年9月，低層向大埔道單位，實用面積234方呎，成交價253萬元。現時物業向大埔道單位無放盤，李燦華估計向大埔道兩房戶市價約310萬元起，相隔半年入場價差距逾兩成。

記者：伍志輝
攝影：許頌明

話說瓏門2座有G單位成交1350萬，我嗰個座數唔同，舊年8月入已經升咗2球，通咗去機場條路應該仲有水位，嗰度冇位再起類似嘅屋苑

同路...有 agent 打來問放唔放...我低層都叫到個唔錯價錢

誘惑你

兩位巴打好富貴

睇地方，有啲好好住唔會有以上問題

呢幾日係多左...以前我d 牛屎區盤...邊有咁多agent 搵我...

Btw .. 好多假頭像呃人既

屯門新盤雙寓開價離晒地，尺價睇齊瓏門，依家都有向海兩房賣緊，得海景同未來屯門南站(唔知幾時，aa講住先),賣唔郁正常

其實瓏門好靚
但女方唔想住咁遠 結果要買市區豆腐潤

巴打件貨都係783尺G單位?

曾經想買，但計唔掂，放棄

係，唔只銀行喇其它事都係，隔離台啲人鬧HKBN貴但又話怕麻煩轉台

嗰輪新盤最抵豐連，冇去抽笨咗

2期低層G 單位

1手? 我哋高層，1期，二手入

好彩地係1手...

講吓個人睇法，投資嚟收租港島區好啲，以上環計八球多啲到九球嘅樓租到21000-22000，升值慢，大西北10球以上租23000-24000，但升值快，我哋上環件貨雖然貴瓏門幾球，但租金可以多75%，已經係低於市價租出，按市值租金可以接近多90%，可惜升值慢，成交價幾乎冇點郁過，幾年都係3%左右升幅

又想問下按揭壓測，

如果我本身份工無做啦（之前幾年一直有返工），但本身份工份糧過唔到壓測，呢派辭左職，係呢段時間想買樓，咁假設我搵到間超小型的有限公司出糧比我（人工超過本身一倍），過唔過到銀行？

係咁升仲難換

【新界成交】名城3期實呎15720元創新高

世紀21奇豐物業張文鏗表示，大圍名城3期盛世3座高層ND室，建築面積1,000方呎，實用面積757方呎，三房連套房間隔，放盤一星期，以1,190萬元沽出，建築呎價11,900元，實用呎價15,720元，創屋苑分層戶成交呎價新高。原業主2011年12月以898萬元購入，獲利292萬元，升值32.5%。

//呢個盤唔多點郁嘅都破頂

正常有稅單有新公司出糧紀錄(銀行過數，糧單...etc)應該得，不過安全起見問銀行穩陣

長破長有.....證明大家幾有錢

可能啲人怕下一波再升,有樓嘅同冇樓嘅諗法唔同，冇樓見到市場咁玩，手上有首期供得起，都係入咗先，再等驚再升首期變咗唔夠吧?

咁又係....佢地心態係...再唔上...手渣二百至三百萬都應該買唔到....

破頂價漫延到8球以上嘅樓

Gogogo 上車盤1千萬不是夢

坐底要3 個月糧單，如非固定收入要半年，同埋稅單

好住果d咪$$$$$$$$

啲人搶樓搶到癲咗

連寬頻都怕麻煩轉

Go go go!!!

我唔想，又冇得買，差餉地租一交嗰時

係好真係唔駛錢...有樓就上....唔理岩唔岩心水....只求有個單位...真係傻架..

其實我都係...

不過睇左樓市咁耐

升升跌跌既野真係控制唔到...

好奇一問，有無人或IT巴打check到呢個post有幾多ip睇過同埋嚟自咩國家

新公司出糧紀錄最好最少3個月至半年
我之前搞mortgage果陣做左而家份工半年，新工未報稅
佢要我提供最少3個月糧單
銀行出糧紀錄
Employment contract
上年舊工果陣時嘅報稅表

【搵屋指南】深水埗三球上車最後希望

舊屋正正就係呢類盤
果個位仲要10分鐘係去到太子 深水埗同石硤尾三個地鐵站
呢d單支盤都升埋就真係上樓無望

連巴個server log先睇到IP𡃓,普通user冇得check 吧? 睇到可能都係代理IP,我上親強國就用屋企router嘅shadowsocks

咁又唔好只係諗佢升.....都可以跌既...

通常d free tools 多數係check 到全個web site流量
如果某特定page
應該要玩google analytics果類BI tools
果d要LIHKG admin 先有得玩

Btw
點計都會係我地每次開新post就重新計過，所以好難計條數

首置秘訣: 有計劃儲蓄，購買時睇餸食飯，唔好睇升跌太重要

唔好再爆升啦，慢d唔該

其實果頭幾好住，5分鐘內就有超市 老麥 大排檔 糖水鋪
出去長沙灣道又大把巴士搭

我都想

深水埗三個字唔得，不了

好多首置客係「完美主義者」,硬係覺得會一定住過世咁，非要perfect不可，有樓萬事足裡面會計師情侶夫婦就係呢類，睇2年樓都未買到，最後自己都變成「嫌尖聲悶」面口乞人增，雖然劇本但反映到有啲人心態嘅

同意....仲有D 係話一定要市區....好記得個時U GRAD..有人話兩年內買奧運...係奧運先住得人......

同一時時我呢D 癈青就買疊茵....到今時今日...我都幾層係手...佢仲係同阿媽住...唔好話奧運...連佢地自己個單位都未入買到...

以前係其它討論區有人用過佢做統計，我就唔識用等其他巴打嚟

自己深水埗出身就無所謂，自己知自己事
依家搬左去堆填區反而屋企人覺得好遠好唔方便

啱啱我就為屋企d麻煩事走去問正苦部門，屌你問就兩分鐘等就大半個鐘 最on9係我身邊d人怕麻煩問都唔撚去問

發泄完又係時候返公司做IT狗啦汪汪

呢d真係

一講自己住瓏門，啲女湧埋黎

兩年買奧運
其實奧運有乜咁好住
唔計返工時間，大西北生活所需仲齊全

我舊居258 呎，石硤尾，單支三十六年舊樓，我年半前賣260，同層有人而家放over 300

你同人講住奧運 如果同人講住屯門

看得自己這麼高.jpg

用黎呃like 同 覺得自己高人一等呢d on9 野
與其買匯璽300呎開放式，入大西北買500呎住得舒舒服服好過啦

心魔呢家野，睇通就唔使咁多人上唔到車

我真係冇佢咁有大志...所以入大西北算...不知幾好住.....

到今時今日...個奧運同學都係咩都冇

我有個中同同佢女友拍拖超過10年，10年已經搵兩萬幾好唔錯，加埋女友做個文員好多選擇揀，但個時佢係都要揀荃灣，大西北果時上車都唔使兩球嫌貴， 最後拎筆儲蓄去辭職搞生意，6年後生意未見起息，自己份糧都未有，要父母層葵涌舊樓轉名俾佢結婚，兩老等排公屋

呢d 真係搞著自己屋企人

要好似我咁唔用Facebook，包你買樓買嘢實際好多，依家呢個年代，呢樣嘢增加咗人嘅虛榮感，旅行食飯又要打卡，買樓又要打卡，活係like字入面唔知為乜，去屯門市中心間德國餐廳食飯，個女waiter問「使唔使幫我哋影相電話食先?」 我哋話唔好呢家嘢，佢即時

上車盤要600, 要上街遊行

名地真係冇聽過會破頂

今個月真加息？3個月加一次？

好老實講，都講明加三次，今個月唔加，儲埋下半年一炮過加三次咩

我原本估佢一月已經加嚟賀一賀侵侵上台添

名城同御龍山，都係冇乜破頂既鐵路盤
連呢d 都破真係mola mola

巴打世事都給你看透了，我自己住緊個度有會所，仲係全區單一屋苑最大， 都無咩同人講，到house warming朋友黎到， 話我唔使出門口啦

你叫我地呢幾廿幾歲既唔用FB IG真係難過登天

好多返中環住唔起九龍站咪要住奧運囉
放工時間座吓東涌線就知

漏水名城
In 誠哥 We trust

今日聯儲局有嘢講，老實講上車唔好望加息太多，除非首期一大嚿，壓力測試相應提高，上車仲難，已上車加到2.5厘最多係買少兩件衫食少兩餐飯，未聽過供樓供到跳樓

係...明明行過人地 club hse 又話自己去完要 check in ... 完全理解唔到有咩好 check in ... 上到車既又打晒飛機咁....但個個200呎盤...都唔知有咩好打飛機...最好笑係有d 都會即刻認為呢d 男仔係筍盤

都好嘅，起碼有人肯洗錢嘛
個個都無慾無求個市會死㗎

好似依家個個都怕執輸行頭，搶住買
通脹預期升温，咁大家都叫揾到食
諗返98/03，賤物鬥窮人嘅年代真係怕

繁忙時間往中環方向九龍同奧運站你真係唔洗上車都得

我一早看透 你要威就威包佢 有得着大啲舒服啲都唔住
要迫自己活係人哋嘅世界入面。真係可憐
我係大西北買個大單位 車位 連普通嘅車
同一價錢去市區買乜撚嘢

嗰間德國餐廳食過一次 都唔錯

豬手好食

岩岩睇返mpf 賺左19.1%
但都係4k幾

買咩可以賺2成
我有5%偷笑了 一半債券一半盈富

我MPF上年年中all in 左美國指數

而家

買盈富 邊到有
我北美70 恒指30巴仙
第一年做野

我用富達 得d 濕鳩環球同大陸指數
我都想有北美呀

Sor, 我同條女都廿幾歲, 2個都唔用FB IG 其實有乜好玩

Mpf早就唔理，當冇晒，主要自己炒，上個月執咗十零萬，呢個月睇緊得唔得，暫時重注20萬股呢隻贏緊幾萬

V巴做乜自爆

我未有巴打咁勁， 未有錢養車

查到咩，冇所謂啦，電話號碼恆生唔係我嘅

all in 盈富

all in 北美

有車已賣，揸車晒神，老婆炒咗架車一次整八皮幾

03月03日(五) 00:23

新地副董事總經理雷霆(左)表示，匯璽將於本月開售。(洪業銘攝)

新盤細單位有價有市，買家熱搶！新鴻基地產(00016)旗下西南九龍匯璽，昨首度披露圖則及面積等資料，最細開放式單位面積僅267方呎，料細絕近年市區鐵路上蓋項目，該類開放式單位共有120伙。發展商透露，樓書兩至三日內上網，料月中開售。

新地副董事總經理雷霆稱，匯璽的樓書料兩、三天內上網，計劃月中正式開售。新地代理總經理陳漢麟說，匯璽由5幢低座及2幢高座物業組成，當中高座共有960伙，間隔開放式至四房連雙套房，實用面積由267至1,503方呎。高座單位佔400伙為一房、120伙為開放式、240伙為兩房，四房則佔200伙。而低座共有90伙，全屬三、四房大戶，實用面積1,624至1,977方呎。

當中開放式單位面積最細267方呎，料為市區鐵路上蓋項目最細；而西鐵朗屏站項目朗屏8號，最細單位實用面積203方呎，料為鐵路項目最細。雷霆曾表示，該盤售價將參考西南九龍瓏璽及天璽，兩項目近期二手平均呎價分別2.1萬元與3.5萬元。

事實上，近期各區新盤細單位有價有市，屢錄高價成交，其中新世界發展(00017)荃灣柏傲灣早前有高層一房戶以874.4萬元售，實用呎價20,770元，料創新界一房最貴紀錄。同屬新地的元朗Grand YOHO第二期，早前亦售出高層一房戶，成交價743.65萬元，呎價18,006元，料創新界西北一房新高。

過往市區新盤不乏高價熱搶情況，例如恒基地產(00012)旗下長沙灣曉悅，高層開放式迷你戶，實用面積僅193方呎，最貴一手成交價約457萬元，折合呎價約23,679元。

雷霆續說，旗下馬鞍山耀沙路雲海發展項目，第一期命名為雲海，料快將獲批預售文件，最快下月緊接匯璽開售，首批先推分層戶。新地代理總經理胡致遠補充，雲海提供353伙分層戶，全屬10至12層低密度住宅，間隔一房連書房至四房，實用面積約400至1,000方呎。而項目二期提供67座洋房。

胡致遠又說，同系何文田天鑄第一期昨首度推出洋房標售，推出的5號洋房實用面積2,722方呎，設私家泳池，本月10日至5月10日招標。

長實地產(01113)亦部署短期開售多個新盤，長實地產投資董事郭子威說，星漣海將於下周開價及開放示範單位，樓書將於今日起派發。他認為，市場上更多新盤開售有助競爭，項目不急於推售，同時市場熾熱，亦對客戶有益。

嘉華國際(00173)旗下啟德嘉匯加推68伙於下周二發售，折實呎價16,772至22,669元，折實售價623.9萬至1,371.5萬元。

中原地產住宅部亞太區總裁陳永傑表示，上月一手住宅成交錄1,300宗，預計本月將會急升至3,000宗，二手成交則破4,000宗。除此之外，美聯住宅部行政總裁布少明預計，本月二手成交約3,800宗。

我未買樓 係牛屎區居屋住緊
有部車玩下 一個月洗2450停車場 另加油錢

我儲緊錢買樓先
股等有左樓先
玩住mpf先咋

已經冇玩股儲定彃藥

講開股... all in 左 3311 ... 12.78 入...佢升到13.7 打上就走左佢...

有賺就得 好多人都要賺到盡

股點都要有少少
岩岩睇返月結單,
十二月結餘18萬
一月結餘22萬幾
二月就23萬

二手樓市氣氛熾熱，造價破頂潮擴散至公、居屋市場，個別居屋單位造價甚至比同區私樓貴。其中，東涌裕東苑530呎高層單位，呎價高見9,660元屋苑新高，較同區私樓映灣園還貴

居屋貴過私樓...

早晨，今日有破頂case未

一講即有，仲要貴過私樓

即係東涌私樓仲有得升...

買完樓有閒錢先玩股，前者長期嚟計以通貨膨脹賺錢，控制係自己手，股票唔係

我都係想買咗樓先諗買車

除非有小朋友or 父母行動不便
否則都唔會買車了，平時搭的士/uber 好過

我15-16都有炒萬，最初贏幾十萬，後尾輸番晒 之後斬手指唔賭
跟手舊年走左去接火捧買磚頭
反而覺得無咁傷神同輕鬆好多

睇下page同睇下女

香港買車係買黎玩
有閑錢我都想買部WRX玩下

我都係咁諗

部車啊媽full pay

車我排最尾，BTW ,樓下車位100粒， 月租3000 up, 點樣啊

不能同意更多
我住遠D 但SIZE 正常D
買架車渣下 車位又平D
我渣住架車仲可以笑9 人地迫地鐵，幾好

車真係有閒錢先玩, 其實都係用嚟過下手癮 之前未買樓想平平地買架嚟玩, 但車位又係好麻煩, 公屋果D又要去排隊又剩, 最後都係算鳩數

養車好似好煩咁
另外屋企用開十零萬車仔所以對車無乜要求

八皮幾 炒得好勁？ 定係架車貴野黎

我地呢D 窮撚無乜所求
有層400尺以上O既自住樓，渣架日本代步車仔
已經足夠我地有排自我感覺良好

新車Benz 40萬嗰隻2015年，老婆考到車牌買嘅，後嚟撞咗佢都唔敢揸，賣了

買車容易養車難呀
依家揸出揸入先最用錢
停車場2/30蚊粒鐘，吓吓要買幾舊水先有得平2個鐘

上次泊美麗華，仲仆街到只限指定商戶先有免停車場

香港養車係luxury，唔同外國係必需品，牛屎區車位都升咗唔少，養車真係好貴

所以我老婆話學車，我第一句話唔好害人啦

我老母都係咁話我 所以我到而家都未學
有師兄返完通宵揸車返屋企恰眼瞓炒到車都反埋

太太堅決唔買車...佢話去邊都搭的士仲好...煩少樣

搵位泊車係一件好撚煩既事

我女朋友話我買車都得, 但要等佢學左車先 我都係同一句, 你唔好害左人啦...佢反問我係咪歧視女人

你應該同佢講 唔係女人嘅問題 係佢嘅問題

係...佢寧願一家大細玩完一齊係車訓...有人車番屋企仲好...要養車太煩...

都好既..佢唔駛要我接送佢出入...我又煩少d

出面浪子巴post林太山莊事件刺激啲連登樓市專家

仲要新車， 好肉赤

股票又唔係個個人O岩玩O既
按自己風險承受水平去選擇投資工具啦

當你試多幾次俾的士狗拒載，你就會有買車O既念頭

做左4年幾野, 個MPF 一直都當冇曬, 退休都唔會靠呢舊錢嫁啦

老婆一大肚即刻買車
唔捨得要佢迫巴士俾DC9拒載

call uber

母幹

試下星期五晚係尖沙咀搵車返屋企
遠又唔接近又唔接，我都唔撚知佢到底去邊先肯接

通常我都call 85的，冇車接就uber
預左將來有小朋友就會買車
利申:已有車牌，去旅行會渣車

VicF 巴我地屋苑停車場月租好似好抵玩

我都係咁同我女友講

10幾萬 2手mini咋

學返個車牌用黎旅行自駕遊

未有小朋友真係搭的士算啦

利申: 做緊柴可夫渣緊7人, 好彩自己幾年前有買埋車位

依家好似要排隊了

車位咁貴，我打的都唔捨得
慳一年車位夠我去日本豪遊了

臭脾氣wo

係呀，有小朋友揸車係方便好多
冇都仲話的士，有左再遇著的士狗拒載又係煩

姐係咩

但係好撚多南亞狗

Mini 一整好似好貴
雖然mini 的確係靚

Mini 出名多野整

新地（016）前主席、帝國集團主席郭炳湘與麗新發展（488）的將軍澳臨海新盤藍塘傲，今日宣佈加推61伙，折實平均呎價20,797元，貴絕將軍澳，並較樓盤於去年10月推出的首張價單折實均價13,237元，加幅57%。

新盤幫手加多腳

但budget唔多又要市區嘅，真係無辦法要買呢d
睇你同budget下要求市區定要環境行先

依棟我應該睇過樓 果陣我議價270都唔肯
最後我290搞掂2房居屋 業主補埋地價

個個fd 以為我出新車
我果部country man s 7年車
岩岩換左偈油 出牌費 5k8

南昌開放式267尺

有頭髮邊個想做熾哥 做住熾哥先次 有錢咪植返d頭髮

殺訂位巴打殺咗訂未

好似5點， 大家幫佢集氣

book定台等食飯

頂撚住

其實我都唔明
點解舊樓300尺可以開到兩房
而家得開放式

fatfat 殺完mark up 10% 再放過

講緊咩

要有工作露台

有位巴打賣樓，但律師到期仲未收到對家正約

露台晒位, 呢幾年改咗「實用面積」計算，露台當係，飛咗出去樓外面又賺你錢，以前玩大窗台呃錢，所以居屋476尺感覺比新私樓417尺大一半，其實400尺以下有露台仲衰，我鍾意露台但要買700尺以上先覺得好使

殺得成訂就有低調業主post 第一次聚餐

集氣

係唔係先 我請定假

支持愚巴

問一問

買賣合約...如果買方仲未簽...但支票到左...咁賣方可唔可以唔簽架？

有個小問題...自己都未遇過...幫幫手

3.5 hrs to go

佢而家話票到左...但對家未得閑 review 喎....叫我簽左先...到時對家 review 完佢先 send 出去....

咁其實有冇問題

我屋企借左261萬 九按Hibor + 1.6
如果加息其實都只係比多少少 ?

點解賣個個要緊張過買個個

可以
仲可以叫多廿萬

即係點...未試過得票唔見約

淨睇呎價冇意思, 要睇大數...
同一價錢, 一個係兩房, 一個三房...
裕東苑三房512萬(呎價9,660元)
映灣園兩房510萬(呎價9,375元)

Sor睇錯左買賣合約
呢個要問返soli

同埋係咩支票先
個人票要拎去mark good
如果唔係唔簽成交紙

而家係簽正式買賣姐...即係大訂個份...對家只係送左票過來...

繼續等
而家係可以

應該點做...我照簽？

繼續等
老死都等佢簽左先好簽
不過你係律師樓坐住等？

問律師

送左票就無啦，對方soli開既唔會good唔到， 連登仔餐"科司臣" 無嚕

但係支票都有機會彈架喎

買樓唔係一定本票咩

如果你唔係想玩野
真心想賣咪簽左先
因為唔洗兩家一齊簽
我之前買樓有次都係賣家簽好哂先比我簽

反佢價啦屌

直接問律師啦，佢收錢幫你做野架嘛

想問下咁多位
揾agent 係唔係應該揾幾間唔同既agent
定係1,2個已經夠

正常soli開得都唔會彈，因為soli係good左買家筆錢再開票， soli票都彈既間律師樓死得

話時話，梗係搏買家俾完大訂後上唔到殺大訂啦，區區細訂邊夠請大家食飯

有分
多數律師樓票/本票就應該ok
個人票唔mark good唔收

不過如果個人票彈左呢
當未比錢

佢地就話照簽冇問題既...我係覺得怪姐

緊係寫好哂價位先簽啦
如果唔係我寫一蚊都得啦

唔係，大訂都係支票，不過支票係律師樓個名開出黎
除非間律師樓係假既，唔係都幾難走到數

咁買賣合約總要有一邊簽左先既

點解有個既字

其實可以照簽
佢唔簽係佢問題
當佢唔要架啦

我點知你張票拎黎做乜

我之前俾大訂都係支票先寫我律師樓，應該係我律師樓過到數再開張CHECK 去對家律師樓
所以賣家收到張票都應該無走雞架啦

餐4 season 無啦無啦

我果陣直頭係簽影印本
賣仔勿摸頭呀

個既字我打多左既

同路

睇下你搵緊乜
搵多幾個冇問題
不過小心睇樓紙

疊茵庭算幾好得黎又岩budget, 巴打們點睇呢個屋苑？

俾埋大訂都撻就成筆賣樓金額黎追架啦

集氣搏佢化後殺大訂啦

如果同一單位簽左2個agent O既睇樓紙
最後又成到
兩邊agent 都要俾佣

好似都係食埋佢大訂

殺大訂+追差價, 不過而家市升, 我估應該冇差價可以追架啦

永遠都唔會自己簽睇樓紙
如果睇完相同 咪話呢個睇過
總會有一個自動減佣

我一間睇個盤
4個aa同一日問我有冇興趣
乜都冇簽過
已經有人話計我半價佣

殺到訂就4season hotel
殺唔到訂就只有4season 煲仔飯

實用低 我會揀聚康

藍塘傲加推，1房都要過6球

4 season 集氣揮手區

睇過
無曬4m

點樣可以唔簽睇樓紙？

聚康仲貴幾十萬

我隻股發力飆，呢次fatfat，睇吓執唔執到20萬先

大陸煤？

係咪又有飯飯食

我記得早半年前有單新聞就係連律師樓都係假，個買家比人騙咗幾佰萬

咁即係都係上去簽算

石油汽媒氣供應商，我睇圖覺得低水，博炒到佢，公司做呢啲

公司主要在中華人民共和國（「中國」）銷售及經銷管道燃氣，包括提供管道燃氣、燃氣管網建設、經營城市管道氣網、經營燃氣汽車加氣站、以及銷售氣體相關用具。

股東

其實買樓買股都要冒風險，買樓贏嘅機會大過股票，03年炒到今日雖然我算贏嗰個，一次執過幾百萬，我都係話樓穩健投資

佢唔提起就唔好提
第二個aa開始就話呢個睇過
佢要你簽都冇意思

intercontinental 今次要
幫你集氣

樓市狂熱，特首候選人林鄭月娥接受本報專訪時稱，若成功當選後，房策重點在於土地開拓，會成立專家小組，一年內與市民就開發新土地定下共識，中長期填海造地屬無可避免，同時按市民負擔能力出售港人首置上車盤。

唔係而家個套keep 住去咩， 又玩多一年咩共識呀

AA 緊張過你啦
佢會提你架啦

aa唔會有義工，佢哋口號係: Show me the fucking money

佢搞得掂班圍頭佬D 棕地先講
之前有晚專登輕鐵由兆康過元朗
中間果段唔少地方烏燈黑火，圍頭佬地段，果D 地段佢係搞得掂O既，乜供應都有啦
不過而家班圍頭佬都俾票佢，我就唔信佢上左任次之會搞到D 咩

丁屋僭建佢當時話要強力執法，自己「好打得」,依家呢?

即係： 拿～我乖乖俾票你，你要識做呢

走轉元朗睇吓啲丁屋僭建，淋病當時幾打得呀佢話，屌

信呀豬呀狗打得都唔好信公墓員打得啦
公墓員只有A膊得

淋病又好品客又好胡官也好，唔會改變到大方向，中聯辦200億物業，中資要取代華資地產商，唔使睇佢哋台戲?

大訂已拿...唯有集氣等最後唔成交

林鄭上台大把債要還, 除左首富外, 其實地產商全部提名票都俾左佢呀

仲未計鄉議局班土皇帝...

佢打得就唔會有雨革, 佢打得就唔會有反國教, 佢打得就唔會有丁屋問題

香港人又忘記咗淋病噏得就噏，皇后碼頭佢就「好打得」,丁屋講完冇下文

科司臣啦喂, 你出囡出房, 我地出棍出大炮

如果大訂都俾埋先唔成....科司臣完全唔係問題啦

仲有陸恭慧都攪過圍頭佬，直情話入村要老強佢，朱hidi單嘢我仲留意緊事態發展，對房屋政策會唔會有影響

樓價UPDATES：泓景臺企硬980萬沽
03月03日(五) 14:24

二手業主叫價態度進取，零議價、反價情況經常發生；長沙灣泓景臺中層3房戶，原業主叫價企硬，以980萬港元沽貨；青衣盈翠半島2房海景戶，實用呎價14,904元沽，為同類單位高價成交。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●跑馬地光明臺1座低層E室，實用面積約616方呎，2房2廳間隔，外望可享開揚景，原先開價約800萬元，微減5萬元，以795萬元易主，實用呎價約12,906元。

●灣仔修頓花園低層1室，實用面積401方呎，2房間隔，外望樓景，獲公司客以月租15,800元承租，實用呎租約39.4元。

●北角港濤軒中層B室，實用面積671方呎，2房間隔，向西面望海景，獲外區換樓客以1,360萬元承接，實用呎價20,268元。

●大坑勵志大廈高層戶，實用面積301方呎，原則2房，現改開放式間隔，座向西面望海景，獲外區上車客以518萬元承接，實用呎價17,209元，創該物業成交價歷史新高。

●跑馬地雲地利台C座低層6室，實用面積1,863方呎，4房連1套房間隔，業主原開價4,300萬元，減120萬元，減幅3%，以4,180萬元易主，實用呎價22,437元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長沙灣泓景臺2座中層B室，實用面積約680方呎，3房1套間隔，原業主叫價企硬，以980萬元成交，實用呎價約14,412元。

●荔枝角美孚新邨5期蘭秀道2號頂層戶，實用面積672方呎，採3房間隔，望內街景，現以735萬元易手，實用呎價10,938元。

●將軍澳豪庭高層H室，實用面積905方呎，4房連套房間隔，以1,400萬元成交，實用呎價15,470元，創屋苑做價及呎價新高。上址上月開價1,450萬元，不足2星期，降價50萬元即獲承接。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山雅濤居2座高層F室，實用面積482方呎，2房間隔，單位2月放盤時叫價約600萬元，日前反價18萬元，以618萬元易手，實用呎價12,822元。

●馬鞍山居屋富寶花園10座低層K室，實用面積431方呎，2房間隔，以自由市場價410萬元易手，實用呎價9,513元。

●大埔溋玥．天賦海灣2座中層B室，實用面積1,531方呎，4房連套房間隔，連車位以1,970萬元易手，實用呎價12,867元，原業主持貨約5年，單位升值約20.6%。

●東涌映灣園7座高層D室，實用面積632方呎，3房間隔，向東南，享山景，日前獲投資者斥資600萬元承接，實用呎價9,494元。

●大埔居屋頌雅苑A座中層4室，實用面積531方呎，3房間隔，業主開價328萬元，議價後減價6萬元，日前以居二市場價322萬元易手，實用呎價6,064元，價錢略高於市價。

●荃灣爵悅庭北爵軒中層H室，實用面積約464方呎，2房2廳設計，外望可享市景，原業主最初叫價630萬元，議價後減價15萬或2.4%，最終以市價615萬元獲首置客承接，實用呎價約13,254元。

●粉嶺名都1座中層B室，實用面積399方呎，2房間隔，日前以432.5萬元獲承接，實用呎價10,840元。

●元朗溱柏10座低層E室，實用面積約313方呎，開放式設計，外望街景，原先開價9,500元，經議價後微減300元或3%，終以9,200元出租，實用呎租約29元。

●元朗蝶翠峰9座低層E室，實用面積約504方呎，2房2廳間隔，獲買家以450萬元承接，實用呎價約8,929元。

●青衣盈翠半島3座中層G室，實用面積520方呎，2房海景戶，以775萬元沽出，實用呎價14,904元，為同類單位高價成交。

Hi di 似搞亂檔， 唔係幾幫到大局

一次一隻輸過30萬冥幣，有血有淚

佢唔講咪唔比

視乎你借幾多成啦，同埋唔同銀行唔同職員都有少少唔同，如果上面位巴打有興趣可以揾我傾傾，應該有銀行接到你
利申，mortgage broker 狗，只求賺銀行referral bonus
初到連登唔知貼telegram 會唔會比人bam, 有需要先睇下點交換通訊資料

點解變咗股市post

樓市破頂破到悶...轉講下其他

預左4.2-4.3
聚康真係買唔到

有層係手......分享下....你睇樓時搵一次夜晚上去...如果本身望到個寺既...要留意下佢有冇d 燈光搞到自己...

除左呢樣...呢唔到咩大問題...

臨成交前約驗樓果陣佢自然會同你講架啦

睇錯自 ，鎖匙都拎埋就梗係等佢搵你

你地真係唔驚美國加息 ?
唔係一次半次wor
Keep 住年年3次真係餐餐公仔麵先掂

疊茵都4.2起標呀

過到壓測既...已經表示受到壓

爸打係聚康定疊茵
疊茵好多都望到寺

疊茵唯一好係近西鐵....

兩個盤都有層係手....

疊茵有間極樂寺係樓下...所以如果你心儀單位望到...夜晚就上去望多次

大地主

我都係係股市重創後先識諗去買樓...果時仲要08年...

不過呢筆學費交得抵...

早幾日翻睇《賭神2》，原本退隱的賭神高進向仇笑痴報仇，結果在賭枱上賭身家定輸贏。所有對白我幾乎識背，但今次卻細嚼高進其中一句：「我所有財產，包括紐約一幢商業中心，價值十億美金，連巴黎、洛機、東京三間屋同一批股票，總值15億美金，我要同你賭身家。」
以前睇呢句，都係覺得普通劇情對白，純拋人浪頭而已，但如果細心去睇，我發現了王晶未走火入魔前一些巧妙設計。高進作為已退隱的高手，身家豐厚，但他不是把資產以現金方式持有，放在銀行戶口或保險箱，而是買樓買地，賭神他15億美金的身家，有超過10億美金的資產都是物業，佔近七成。換言之，賭枱贏回來的錢最後都要變成資產，賭神選擇了物業，大概是貪其操作簡單。
劇情如此，現實也是如此。張五常晚年自行研發了很多新奇經濟理論，其中有一個叫「倉庫理論」，都係講緊類似的道理。資產生息，但還是要有一個「倉庫」保值，很多人選擇了物業而已。好像上一次大時代，衍生出奇形怪狀的騎呢少年股神，為了貫切劇情發展，自稱炒股日進斗金的股神也「忽然」變深圳樓神了，這些劇情設計也是有其過人之處。即使去到商業世界、資本市場等deal making級數，也跟物業有莫大關係。好像麥當勞的中港業務因引入中資染紅，連帶麥當勞的發迹史也被廣泛報道了出來。常人以為麥當勞是以「特許經營專利」為主營生意方式，其實不然，原來麥當勞都係靠地產發迹。
又以最近很活躍的activist基金Argyle Street Management為例，葉維義運籌為握，強攻中巴（026）的股權架構，屈其管理層派息，意圖幫股東產生價值。當然，葉維義出手並不是因為看中中巴的業務，又或者是區區殼價，而是其早年持有，現在已脹過100億的廠房和土地價值。換言之，支持中巴的內涵值，都係地業。又例如萬年殼股鱷魚恤（122）常常傳出賣殼，其公司最大價值，也是九龍東的鱷魚恤中心，並不是其公司業務。不過大家都明，賣殼搵買家跟搵初戀一樣，可遇不可求，這一點，相信林建名爺爺一點深切體會得到。換言之，都係地產。
香港人常常掛在口嘴地產霸權，主導香港經濟命脈，四大地產商也是靠着地產起家，慢慢一步步再橫向發展其他領域。好像著名經濟學家Thomas Piketty的《二十一世紀資本論》也是講類近的論點，即R大過G，資產回報高於實體經濟回報。雖然很多人批評其論述不夠嚴謹，但望望香港的實況，我開始有點信了。

渾水

有冇睇過呢篇

好鍾意聚康
你租比大學生？

你真係要餐餐公仔面就咪撚買啦, 加息加果幾百幾千都瓜瓜叫就唔好買, 供唔起供得咁辛苦為左D乜,

btw, 我都成日食公仔面, 但只係因為我真係鐘意食公仔面

如果租樓住，業主見加息又加自己租咪又係住果個受哂
買得起供得到，個個月供d錢起碼叫入返落自己個袋度呀…

巴打們

就簽臨約 業主要求 必買必賣（佢要賣樓錢黎換樓）

問問大家 咁樣必買必賣都無 有咩分別？？ 臨約5%

聚康同疊茵分別租比一個一家三口家庭同一對新婚人仕

必買必賣是經過買賣雙方同意下協定的附加條款，以規範雙方必須完成交易，假若業主決定收回不賣，買家可透過法律途徑，強制完成交易；相反，如果買家中途放棄，業主既可沒收買家已支付的定金，日後將單位再出售，而售價低於撻訂前的樓價，可向買家追討有關的差額作賠償。

臨約簽左必買必賣, 你作為買家要撻訂就唔係只係5%訂金咁簡單, 而係要孭起哂成交唔到業主會帶來既所有損失...

賭神高進都要持有物業抗通貨膨脹坐等資產升值，賭佢唔會日日賭，冇乜人咁同佢賭，大部份時間係做收租佬 奧仔嚟嘅

我真係幾鐘意Tuen Mun ... 計埋 v city ... 三個盤係呢區

供緊個CAP 怕乜

仲有vcity!!!!
你真係好勁
爸打咩年紀

我意思係 加息唔係一次半次 會一直累加落去 而且每個月比

你一開口就叫人咪撚買可以討論到D乜 ?

所以只有疊茵可以一戰

咁加息呢…香港都跟加既時候係加P
所以個CAP係會照加上去

ccl 148.22, 舊年呢個時間只係127.xx , 指數上來回已經 16%.......

女人d 咁答...過埋生日就32 啦....人已老....

冇話唔得嘅
咪湯到好似南昌一號咁
賣到貴一貴
比你買唔買？

十次1/4厘都係2.5厘，97係10厘以上，05定07都6、7厘，莫講84年十幾廿厘而且供十年，我未聽過自住供樓會跳樓，跑馬日去馬會做8粒鐘2日三日總唔會死吧?

自己計依家個利率+3厘
加左出黎個數自己搞得掂又有自住需要，無辦法都要買架啦

瓏門業主會

供自住樓一層供唔掂去跳樓未聽過，賭到跳樓，炒股輸到跳樓就多啲 咁多人驚加息，5天工作大把增加收入，有車嘅揸Uber得唔得?

v city = goalkeeper? 兩個盤黎? sorry 唔識分

如果我語氣唔好offense 到咁我講句sorry

但事實係如果加息加果幾百幾千係令你好不安好有壓力既, 買嚟辛苦自己我覺得無乜謂, 你買樓係想有個安樂窩, 所以呢到D巴打一直都係講睇餸食飯量力而為

再者息就一定會加, 加到幾多加幾快加到幾時無人知, 但壓力測試就已經加左3%, 過到既人就一定供得起

我已經買左 + 過到壓測
暫時供完樓 屋企都仲儲到幾千
Plan緊生小朋友 但美國咁加息法真心唔敢生

你都供完喇仲驚乜

人生大贏家
第一次係唔係父幹

同一個....有人會講瓏門...我慣左講個mall 既名姐....

32 就有3層樓

要拜

真係自豪d 咁講....10年上車...樓價180萬...借9成....自己辛辛苦苦save 番來....一蚊都冇問屋企人拿...

個時仲俾人話好買到 tuen Mun 咁遠...但自己錢...話知佢地

Vicf 兄咪玩我啦

生小朋友唔應該係怕美國加息
你應該怕左無自由同埋香港O既教育制度同養小朋友洗費先

每個月屋企供完 剩幾千

前面打漏左

唔襯而家候生仲可以攤到最長年期(我仲批到30年)，低息口按到盡去供，
而等到高息，樓價未有必回落，而自己可能仲有幾年就退休既時候黎供? 仲要租人地單位幫人地業主供樓。咪玩啦。

巴打可唔可以分享下當年無父幹買到第一層之後點樣1變2, 2變3
認真，香港地有3層樓唔算好有錢
但而家呢個時勢，32歲人有3層樓如果仲要完全0父幹
真係好勁

屬牛? 一樣喎，但我堆填區

咁你都供緊啦巴打
加息你有得避咩?
定你想係度問我地拎意見建唔建議你生小朋友好?

10年仲有95按未有壓測，真係唔駛好多錢可以做業主，要有既係膽，紀律，穩定收入

最大問題係到時香港加息的話壓測就唔係用5.15%計

係...85年...所以都係做到隻手咁

係做到隻牛咁

有通貨膨脹呢樣野嘛。你既收入都應該唔會零增長。息加得快定人工加得快啲?

係...個時上車係夠膽就得

最難能可貴係果時後生無咩顧忌, 個人可以好大膽....但人生好多時就係咁盲中中會發大達

其實係因為唔想咁近屋企人...一野就搵 Tuen Mun ... 咁就開始左自己係咁分來分去

10年當年我仲係fresh grad 賺緊9K 一個月 又無父幹
真係想買都無能力買，生不逢時

08 grad ... 兩年後有20萬即入...當時月入9.5k

不如諗下以下幾樣野邊樣加得快D？
1. 美國加息
2. 人工
3. 小朋友洗費

我絕對相信係 3 > 1 ~ 2

其實六點行都唔遲

所以我都講過80後特別85前係好有運.....就算初畢業經歷海嘯, 損傷極都好有限.....但樓市個機會就真係可一不可再

小朋友d 玩具貴到 hihi ... 我自己唔經唔覺買俾個仔都千幾二千一個月

09年 grad.... 最慘係我畢業時銀行戶口真係由0 開始
由細窮大
所以而家話樓價貴儲黎追唔到樓價果D，點都好，真係要儲定舊錢響手
唔好話03價
假設而家跌返去08價，95按
你都要有錢先有得傾

我都係零開始架

我12年畢業果陣都係9K

請教一下
小弟26歲 月入30k
而家儲15k一個月
如果首期許何 可以買到4m樓做九成供30年
覺得應唔應該去馬

P.s.3年內都唔會有結婚打算

買唔買都係睇自己能力同需要，無人答到你應唔應該

你覺得會大跌既...唔好...反正你唔急住住

你睇再升既... why not

無啦，我呢D 當年剛剛開始出黎做野搵到錢
搵得黎洗得去
到轉左工搵12定13K 果陣先開始識儲錢
溝女又要洗錢，同條女去下旅行呀乜乜物物咁

咁我又唔會講後悔呀果D
每個人點用自己D 錢咪帶黎咩後果囉，呢D 無得怨嘛
我認為我自己咁多年黎去左咁多個旅行係值得，而我奉行固定比例式儲錢亦儲到舊錢，到我有住屋需要時又買得起樓，算係咁

我一定唔會好似D ON9 咁又要儲唔到錢，又要怨樓價貴

巴打，五點啦！

請食飯未？

講呢啲，我年紀大你地少少(都係俾叫80後wor)，另一半 08 年已經獨自九按上咗架7x萬既車。相識後佢都有叫我買埋佢隔離嗰度，其實當時自己獨力買得起，不過冇諗過出租而又無自身需要，冇買。又隔咗幾年先至以佢當時3倍既樓價買而家呢度......其實最難得係遇到佢

票已收

屌....藍塘傲9M 400尺

TKO當自己西九咁賣，

痴撚缐加！

食飯

反而呢刻如果有迫切性既
仲加唔駛諗 去馬
但就係無迫切性 諗黎諗去

啟德都可以當九龍站咁賣啦
Why not?

巴打收左票啦
大家可以食4 season...煲仔飯

笑左

屌..上年我仲笑9人7M買一房，今日人地已賺2M

Thanks 巴打

一陣去睇下樓 有咩要注意？ 無乜特別就會簽必買必賣， 業主拎住票去簽換樓單位

過左去唔好諗...如果跌既你冇笑錯架....

廟街

一樣咁出名....

今晚8點廟街等, 你拎住張票舉高手揚兩揚相認...

一陣又有人話你出世早，好命水㗎啦

番緊澳門.....仲要過多一個星期既澳門生活

今日Friday Mood……去食玩返黎1001......星期五又係時候出新 Post 喇喂

好過無

當年我都係咁
依家買左當儲錢啫

TKO 行十年地運呀

而家就算父幹一成首期
都要真係有料先過到壓測

但好多父幹都唔係一成咁少....係幾百萬咁拿出來...

呢個Post 推得好快，想分享少少
我自己其實好多年前已經睇樓(由剛Grad無耐)
睇住啲樓價升得快過自己份糧，到近排轉左份工先可以上到車

依家上車都預左可能之後會跌一輪，但係要生仔都無可能再租豆腐市區樓。

利申：零父幹，爭住政府錢咁畢業嘅IT狗

呢度真係好多做 IT 既巴打喎

爸打上左邊到

都係由0開始
大學畢業已經儲左第一個十萬
5年後手持2m

生意仔, 係上會麻煩同舊錢一直run緊, 所以一直都冇上車

屯門 四球兩房

還完政府錢，讀個Master又洗一筆，錢真係好唔見駛

牛屎區 最多Facebook冇like嘅啫

Tuen Mun 正

自己都住左屯門廿幾三十年，其實好好住。
如果條屯公唔塞的話

絕對同意...根本一d 都唔差...係d 人用呢個原因係咁話佢唔好住姐

將軍澳藍塘傲加推新一批61伙，定價較上一批有30%至40%升幅。麗新發展解釋因涉及特色戶及海景戶。

升到好似經濟起飛階段

屯門色魔呢幾年冇人講，以前話屯門業主當你去咗利比亞班西加，或者印度

個d 真係眼角生起唔知邊度

我都係屯門友
邊個屋苑

你唔講我都唔記得，當時的確人心惶惶咗段時間

建生三寶

寶怡海麗盈豐

沙田有無低水盤

升唔少啵

呢排去新屋附近探索下有咩好食，發覺洪水橋真係好方便，去屯門同元朗都係三四個字輕鐵

洪水橋算唔算仲落後緊？

覺得而家d 人有個諗法係再唔買...遲下你有錢都冇得買.....搞到見樓就搶

升左一浸，但我覺得仲有得上，朗峰雅珊個堆四四正正都係4m左右，交通其實好方便，巴士總站5分鐘行到去，又有機場巴士總站

聽日去望下先

牛屎區巴打集中左喺屯門
有無元朗巴

有幾個尚悅巴打

其實有無巴打買過海外樓?其實值唔值得投資

要call會員雷奧sir答你，泰國樓專家

VicF巴把握每個機會抽擊奧仔

咁好似得奧仔有隔山買樓

想問問...有冇人知2018 會有咩新盤

不是抽擊啊，係佢唔過料買泰國樓心得太獨食，share比巴打又唔會搶貴啲樓嘅，我哋有幾多吖?買晒咪一個單位

問少少技巧上既野...

18歲以下買唔買得樓...唔得個用信詫形式又可唔可行？

呢吓真係唔知

諗緊下一次拿阿仔個名...但理論上應該唔俾...所以諗緊有冇咩方法同佢買到...但又唔駛俾人罰稅

未夠18歲係minor，買樓咁大事件事一般唔會接受，詳情Google下law of contract

其實有諗過買日本樓不過諗緊買海外樓又好麻煩咁見到呢個post又好多有錢人所以就想問下你地有無買呢d樓經驗

日本樓好似只係放租到尾，日本人本身唔會買二手樓

買就唔知有無問題，但借就一定借唔到

參考下

估唔到 又要度下新Post 標題
奧仔仲未肯返嚟

[樓市專家食屎啦]真低調置業討論區(12)

係，日本讀過書。 因為金融泡沫過，人地真係唔同玩法，同埋稅收好重。之前有人都分享過好似都係打過和。

師父冇燈過日本樓冇得玩

.呢樣真，師父無國界，一燈就好似香港咁。

巴打話成日見到師父係黃埔一手iPad，一手chur烟，如果我見到佢要買包孝敬佢，唔知係咪食大陸柴?

咁要搵 soli 傾下先....

有無巴打對車位有研究？200萬一個私人屋苑車位其實可以賺咩？

要六成首期以上，15年最盡，利息貴過住宅(唔肯定)，亦唔一定估足價，賺租金同升幅(如果升)，其他一樣交管理費差餉地租，唯一好處冇嘢維修，老友有個車位自用，天花剝落跌咗舊石屎係佢車位，露曬鋼筋，叫管理處攪返掂佢

補充: 奧仔有件車位，希望佢出現指正錯誤之處，我冇車位

好掛住奧仔同佢d 省略號...

Vic 巴喺最掛住奧仔嘅巴打

無新sars、2047.....呢個post失色不少，唉

諗定新post喇係時候

頭先有巴打諗咗，就由佢開

咪你 妖冇睇id

屌，仲要加埋啲圖

最後有冇簽

召喚殺訂巴打

收左訂啦佢

大貓做車位按揭都做到2.15%同樓差唔多，不過要借50萬以上，年期最長15年。。。

請問 點解 蔚景園 偉華 希爾頓 好似無咩盤?

未開新po？

爆咗先過去

咁簡單黎講 即係唔會係投資性質？自用先會買？

外面個post牛屎區業主又比人歧視啦，所以我話呃唔到like就係咁解

本來都廢事出聲不過睇唔過眼，成日話差差差，屌

唔係，大把人炒車位，冇辣椒嘅，當然要考眼光啦，有人賺有人蝕，自從加辣後好多資金去炒車位

區區都有好有唔好
如果單單拎其中一樣野係咁數就唔太合理

車位眼光要比單位睇得更準先得，車位唔同單位，如果買錯真係會無人租

唔使同佢一般見識，雖然我經常論壇同人鬥屌，呢啲我唔會，因為唔算妖言惑眾害人，講獨寶葯黨水人去死，保險佬呃人儲蓄保險退休嗰啲我一定屌到佢甩轆，反正大把時間慢慢屌，加埋我都算「好屌得」,以前跟我揾食嘅叫我「屌叔」 屌人踩油無break

我算係誇區業主，都唔覺屯門有乜唔好 交通要耐啲個啲樓價反映咗，講強國人仲好笑，旺角到尖沙嘴銅鑼灣邊度冇?日本加拿大都有，咁點?

本來差唔差好主觀，每個人都定義同，叫佢解釋下就即刻咬人，南區，堅尼地城，青衣，屯門，都叫住過四個地方，唔好以為我只係mou係屯門先得架

連登唔使認真的

如果我有400萬首期
屋企人有能力按一層樓借多200萬
買600萬樓係咪好博？
因為屋企人意見有分歧想睇下大家點睇
我就建議買新樓細d但保值
另一方反對
唉好煩

你係有4舊cash定係點先
你夾埋有6舊cash買九龍站都得啦（如果你供得到）

做乜要full pay

買層返黎放租
自己租第二到
政府fat fat

Full paid

息口咁低
Fullpay 我睇唔到有乜So

係係

要睇你收入吧，唔諗6球5球屋企人得唔得? 睇餸食飯最高原則

咦,sor ,full pay撚

有咁大舊錢緊係買舊樓
貪新樓管理費貴同食埋係黎緊幾年價位咩

如果再升多三四年，到時爆完跌20%都真係好難買得起...

佢講d野有小小唔make sense
一係打錯單位
一係假膠

我諗唯一缺點係小朋友返傳統名校會無咁方便

如果升多三年升20%
到時跌返20%都係同今天打和

有錢讀國際學校啦
我第時一定會要仔去英國讀

升市同跌市買樓係有分別架